<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><search><entry><title>认知的错觉 by 霍华德-马克斯</title><url>https://a.happy2008.top/post/20220916/</url><categories><category>经济</category></categories><tags><tag>经济</tag><tag/></tags><content type="html"><![CDATA[备忘录： 橡树客户&amp;nbsp &amp;nbsp 来自： 霍华德-马克斯&amp;nbsp &amp;nbsp Re: 认知的错觉&amp;nbsp &amp;nbsp 汉化： 阿哈吉
我一直在表达对预测的漠视，几乎和我写备忘录的时间一样长，从 1993年2月的第一篇备忘录 预测的价值，雨源自何处 后的几年里，我详细解释了为什么我对预测不感兴趣——下面几节是我最喜欢的几句话，呼应了我对预测的蔑视——但我从未用备忘录解释过为什么做出有益的宏观预测如此困难。 因此就有了这篇备忘录。
1. 发人深省 有两种预测者：一种对未来茫无所知，而另一种不知道自己茫无所知。
--约翰-肯尼斯-加尔布雷斯
最后润色备忘录《 敢于另辟蹊径 》(I Beg to Differ)后不久，我和一些有经验的投资者以及一些投资圈外人士一起参加了一个午餐。这并非一项社交活动，而是为与会者提供了一个就投资环境交换意见的机会。
期间，主持人提出了一系列问题：你对通货膨胀的预期是什么？ 会出现衰退吗？如果会，会有多严重？ 乌克兰战争将如何结束？ 你认为台湾会发生什么？ 2022年和2024年美国大选可能会产生什么影响？ 所以，我听到了各种各样的意见。
经常看我备忘录的人可以想象我在想什么：“在这个房间里，没有一个人是外交或政治专家。 在场的人对这些话题都没有特别的了解，当然也不会比今天早上阅读新闻的普通人知道得更多。”他们表达的任何想法，即使是经济问题，似乎都没有比其他人更有说服力，而且我绝对相信，没有任何想法能够改善投资结果。 这就是关键。
正是那次午餐让我开始考虑再写一篇关于宏观预测无用的备忘录。 此后不久，我发现一些额外的素材——一本书、一篇彭博社观点(Bloomberg Opinion)的文章和一篇报纸上的文章——所有这些都支持了我的论点（或者可能是我的“确认偏见”——即人们倾向于接受和相信能够证明自己先前已有观点的信息和论据）。 午餐和这些项目共同激发了这份备忘录的主题：预测鲜有益处的原因。
为了获得有用的东西——无论是在制造业、学术界，还是在艺术界——你必须有一个可靠的过程，能够将所需的输入转化为期望的输出。 简而言之，问题在于，我认为不可能有一个过程能够始终如一地将大量与经济和金融市场相关的变量（输入）转化为有用的宏观预测（输出）。
2. 模型 认知最大的敌人不是无知，而是对认知的错觉。
--丹尼尔-J-布尔斯廷
我在第一花旗银行（First National City Bank）的头十年，有一个当时很流行但现在已经很久没听过的词：计量经济学。 这是在经济数据中寻找关联从而产生有效预测的一种做法。或者，简单说，计量经济学研究如何建立一个经济的数学模型。 在20世纪70年代，计量经济学家盛极一时，但我认为他们风光不再了，这意味着他们的模型不起作用。
预测者别无选择，只能将自己的判断建立在模型的基础上，无论这些模型是复杂的还是简单的，是数学的还是直觉的。 根据定义，模型由假设组成：“如果A发生，那么B也会发生。”换句话说，就是关系和响应。 但要我们愿意采纳模型的输出结果，我们必须相信这个模型是可靠的。 当我考虑建立一个经济模型时，我的第一反应是想到它是多么的复杂。
例如，美国约有3.3亿人口。 除了最年轻的和最年长的，都是经济的参与者。 因此，有数以亿计的消费者，加上数以百万计的工人、生产者和中间人（许多人属于不止一类）。 为了预测经济的发展路径，你必须预测这些人的行为——如果不是预测每个参与者，那么至少是预测群体总量。
对美国经济的真实模拟必须处理数十亿的互动或节点，包括与全球供应商、客户和其他市场参与者的互动。 有可能这样做吗？ 例如，是否有可能预测消费者的行为(a)如果他们获得额外的一美元收入（“边际消费倾向”是多少？）； (b)如果能源价格上涨，将挤压其他家庭预算类别； (c)如果一种商品的价格相对于其他商品上涨（是否会产生“替代效应”？）； 或者(d)如果地缘政治舞台被其他大洲的事件搅动？
显然，这种复杂程度需要频繁地使用简化假设。 例如，如果可以假设在B并非更好或更便宜（或两者兼而有之）的情况下，消费者不会购买B来代替A，那么建模会更容易。 如果假设生产X的成本不低于Y，那么生产者不会将X定价低于Y，这也会有所帮助。但是，如果消费者被B的品牌效应所吸引，尽管（甚至是因为）它的价格更高呢？ 如果X是由一个愿意亏损几年来获得市场份额的企业家生产开发的呢？ 一个模型有可能预测消费者愿意多花钱和企业家愿意少赚钱（甚至亏损）的决定？
此外，一个模型必须预测经济中的每一组参与者在各种环境中的行为。 但变幻莫测的因素是多方面的。 例如，消费者可能在某个时刻表现为一种行为方式，而在另一个类似的时刻表现为不同的行为方式。 考虑到所涉及的大量变量，两个“相似”的时刻似乎不可能以完全相同的方式发生，我们也不太可能看到经济参与者表现出相同的行为。 除此之外，参与者的行为会受到他们的心理（或者应该说他们的情绪？）的影响，他们的心理会受到定性的、非经济的发展的影响。 这些如何建模？
一个经济模型如何能够足够全面地处理以前没有见过的东西，或者现代未曾出现过的情况（指在可比的情况下）？ 这是又一个例证，说明为什么一个模型不能简单复制像经济这样复杂的事物。
当然，其中一个典型例子是新冠疫情。 它导致了世界大部分经济体停摆，改变了消费者的行为，并激发了政府大规模的发钱纾困政策。 已有模型的哪些方面使其能够预测流行病的影响？ 是的，我们在1918年爆发了一场流行病，但情况如此不同（当时没有iPhones、Zoom通话等等），以至于那段时间的经济事件与2020年几乎没有可比性。
除了捕捉心理波动和动态过程的复杂性和困难之外，想想试图预测不能保持不变的事情的局限性。 在开始写这份备忘录后不久，我收到了摩根-豪斯(Morgan Housel)一贯精彩的周刊。 其中一篇文章描述了一些与我们的经济和投资世界相关的其他领域的观察。 这里有两个从统计领域借用来的，我认为与经济模型和预测的讨论有关（“世界运作的小方法(Little Ways the World Works)”，摩根-豪斯，合作基金，2022年7月20日）：
平稳性：假设过去是未来的统计指南，基于影响系统的大力量不会随时间而改变的想法。 如果你想知道建一个堤坝有多高，看看过去100年的洪水数据，并假设下一个100年也是如此。 平稳性是一个奇妙的、基于科学的概念，它一直有效到它失效的那一刻。 它是经济和政治中重要问题的主要驱动力。 但在我们的世界里，“以前从未发生过的事情总是发生，”斯坦福大学教授斯科特-萨根说。
克伦威尔法则：永远不要说某件事不能发生……如果某件事有十亿分之一的可能性是真的，而你在一生中会与数十亿件事物互动，那么你几乎可以肯定会经历一些令人震惊的意外事件，并且应该始终为不可思议的事情成为现实的可能性持开放态度。
在物理科学领域中，平稳性可能是合理的假设。 例如，由于万有引力定律，在给定的大气条件下，物体总是能以相同的加速度下降。结果总是这样，也永远会是这样。 但是在我们的领域里，很少有过程是固定不变的，特别是考虑到心理、情感和人类行为，并且它们会随着时间的推移而变化。
以失业和通货膨胀之间的关系为例。 大约在过去的60年里，经济学家依赖菲利普斯曲线，该曲线认为，随着失业率的下降，工资通胀将上升，因为当未就业的工人减少时，员工获得了议价能力，可以成功地谈判获得更高的工资。 几十年来，人们还认为5.5%左右的失业率表明“充分就业”但失业率在2015年3月降至5.5%以下（并在2019年9月达到3.5%的50年低点），但直到2021年通胀（工资或其他方面）都没有显著上升。 因此，菲利普斯曲线描述了一种重要的关系，这种关系几十年来一直存在于经济模型中，但似乎在过去十年的大部分时间里并不适用。
克伦威尔法则也同样重要。与物理科学不同，在市场和经济中，几乎没有绝对必须发生或绝对不可能发生的事情。 因此，在我的《掌握市场周期》(Mastering the Market Cycle)一书中，我列出了投资者应该从词汇中清除的七个术语：“从不”、“总是”、“永远”、“不能”、“不会”、“将”和“必须”。但如果这些词真的必须被摒弃，那么也必须摒弃能建立可靠地预测宏观未来的模型的想法。 换句话说，在我们的世界里，几乎没有什么是不可变的。
行为的不可预测性是我最喜欢的话题。 著名物理学家理查德-费曼曾经说过：“想象一下，如果电子有感觉，物理学会变得多么困难。”物理规则之所以可靠，正是因为电子总是做它们应该做的事情。 他们从不忘记履行自己的职责。 他们从不反抗。 他们从不罢工。 他们从不创新。 他们从不以相反的方式行事。但这些都不适用于经济中的参与者，因此他们的行为是不可预测的。 如果参与者的行为是不可预测的，那么如何对经济的运行进行建模呢？
我们在这里谈论的是未来，没有任何一种方法可在不需要做出假设的情况下预测未来。 关于经济环境假设的微小错误和参与者行为的微小变化都可能造成严重问题。 正如数学家兼气象学家爱德华-洛伦茨(Edward Lorenz)的名言：“一只巴西的蝴蝶扇动翅膀就可能在美国德克萨斯州引发龙卷风。”（历史学家尼尔-弗格森(Niall Ferguson)在我下面讨论的文章中引用了这句话。）
综上所述，我们能认为一个经济模型是可靠的吗？ 模型能复制现实吗？ 它能描述数以百万计的参与者和他们的互动吗？ 试图建模的过程是否可靠？ 这些过程可以简化为数学吗？ 数学能捕捉到人及其行为的质的细微差别吗？ 模型能否预测消费者偏好的变化、企业行为的变化以及参与者对创新的反应？ 换言之，我们能信任它的输出吗？
很明显，经济关系并非一成不变，经济也不受示意图（模型试图模拟的示意图）所支配。因此，对我来说，底线是，在不违反假设的情况下，模型的输出在很大程度上可能指向正确的方向。 但不可能总是精准，尤其是在拐点等关键时刻……那时准确的预测才是最有价值的。
3. 输入 无法忽略的一个事实是，你所有的知识都是关于过去的，你所有的决定都是关于未来的。
--伊恩·H·威尔逊(Ian H.Wilson)（通用电气前高管）
考虑了经济的难以置信的复杂性，以及简化假设的必要性会降低任何经济模型的准确性，现在让我们考虑一个模型所需的输入——制造预测所用的原材料。 估计的输入是否有效？ 我们能否对它们有足够的了解，从而得出有意义的预测？或者只是提醒我们模型的终极真理：“输入垃圾，输出还是垃圾”？ 显然，任何预测都不可能比它所依据的输入的质量更好。
尼尔-弗格森7月17日在彭博社观点(Bloomberg Opinion)上写道：
考虑一下我们在提出这个问题时隐含的问题:通胀见顶了吗?我们不仅在询问9.4万种不同商品、制成品和服务的供求情况。我们还在询问美联储设定的未来利率路径，尽管美联储推出了大肆吹嘘的“前瞻指导”政策，但未来利率路径远未确定。我们问的是美元的强势能持续多久，因为美元目前压低了美国进口商品的价格。
但还有更多问题。 与此同时，我们也在含蓄地询问乌克兰战争将持续多久，因为自2月份以来俄罗斯入侵造成的混乱大大加剧了能源和食品价格上涨。 我们在问沙特阿拉伯等产油国是否会回应西方政府的请求，增加原油产量……
我们可能也应该问问自己，最新的新冠病毒奥密克戎BA.5将对西方劳动力市场产生什么影响。 英国的数据表明，BA.5的传染性比其前身BA.2高35%，而后者的传染性比最初的Omicron高20%以上。
如果要将所有这些变量添加到你的模型中，那我祝你好运。事实上，就像不可能确定乌克兰战争的未来道路和Covid流行病的未来道路一样，不可能确定通胀的未来道路。
我发现弗格森的文章与这份备忘录的主题非常相关，所以我附上了它的链接 这里。 它提出了许多重要的观点，尽管我在一个方面不敢苟同。 弗格森在上面说，“事实上，确定未来通胀的道路就像确定乌克兰战争的未来道路和Covid流行病的未来道路一样不可能。”我认为准确预测通胀比预测其他两个结果“更不可能”（如果有这种事情的话），因为这样做需要对这两个事件以及其他一千个影响因素的预判都是正确的。 谁能把这些事情都做好呢？
以下是我从预测的价值出发对预测过程的粗略描述：
我想，对于大多数基金经理来说，过程是这样的：“我预测经济会做A。如果A发生了，利率应该做B。利率是B，股票市场应该做C。在那种环境下，表现最好的部门应该是D，股票E应该上涨最多。”然后据此构建投资组合，以期在这种情况下实现最好的表现。
但是E的可能性有多大呢？ 记住E是以A、B、C和D为条件的，在预测领域，三分之二的正确率将是了不得的成就。 但是，如果这五个预测中的每一个都有67%的可能性是正确的，那么这五个预测即使都是正确的，这只股票的表现将符合预期的概率为13%。
在关于A、B、C和D的假设的基础上预测事件E是我所说的单场景预测。 换句话说，如果对A、B、C或D的假设结果是错误的，那么对E的预测结果就不太可能实现。 所有潜在的预测都必须是正确的，E才能得到如预测一致的结果，这是极不可能的。 如果不考虑(a)每个要素的其他可能结果，(b)其他场景出现的可能性，(c)让其中一个假设成为现实的前提条件是什么，以及(d)对E的影响会是什么，则任何人都无法进行明智的投资。
弗格森的文章提出了一个关于经济建模的有趣问题：对于经济参与者将在何种宏观环境下运作，应该假设什么？这个问题恰好展示了一个死循环：为了预测经济的整体表现，我们需要对消费者行为做出假设。 但是要预测消费者的行为，难道我们不需要对整个经济环境做出假设吗？
在我首份关于疫情的备忘录 无人知晓（二） (2020年3月)中，我提到在一次关于冠状病毒的讨论中，哈佛大学流行病学家马克-李普西奇(Marc Lipsitch)曾说过：(a)事实，(b)从与其他病毒的类比中得出的有根据的推论，以及(c)观点或推测。 这这是我们处理不确定事件时的标准做法。在经济或市场预测方面，我们有大量的历史资料和大量类似的过去事件可供推断(新冠肺炎的情况并非如此)。但即使这些东西被一个构造良好的预测模型用作输入，它们仍不太可能预测未来。它们可能是有用的素材，也可能是垃圾。
为了说明这一点，人们经常问我，我经历过的过去的周期中哪一个最像这次。我的回答是，目前的发展与过去的一些周期有短暂的相似之处，但没有绝对的相似之处。 在每一种情况下，差异都是巨大的，超过了相似之处。 即使我们可以找到一个相同的前一时期，我们应该在多大程度上依赖于这个单一样本？我想答案是不多。投资者依赖历史参考(以及他们创造的预测)，因为他们担心如果没有历史参考，他们就会盲目行事。但这并不意味着它们就可靠。
4. 不可预测的影响 预测创造了未来是可知的海市蜃楼。
--彼得-伯恩斯坦
如果不首先确定我们的世界是有序的还是随机的，我们就无法考虑预测的合理性。 简言之，它是完全可预测的，完全不可预测的，还是介于两者之间？ 对我来说，底线是它介于两者之间，但更倾向于无法预测，以至于大多数预测都没有用。 既然我们的世界在某些时候是可预测的，而在另一些时候是不可预测的，如果我们不能分辨哪个是哪个，预测又有什么用呢？
我从弗格森的文章中学到了一个新词：“确定性(deterministic)”。牛津语言将其定义为“由先前的事件或自然规律因果决定的”。当我们处理根据规则运行的事情时，世界会简单得多……就像费曼的电子。 但是，很明显，经济和市场不受自然规律支配——由于人的参与——之前的事件可能会“铺垫”或“倾向于重复”，但事件很少以同样的方式展开两次。 因此，我认为构成经济和市场运行的过程不是确定性的，这意味着它们是不可预测的。
此外，输入显然是不可靠的。 许多都是随机性的，如天气、地震、事故和死亡。 其他涉及政治和地缘政治问题——有些我们已经知道，有些还没有浮出水面。
在他的彭博观点文章中，弗格森提到了英国作家G.K.切斯特顿。 这让我想起了我在 重新再谈风险 （2015年6月）中引用的一句切斯特顿的名言：
我们这个世界的真正问题不在于它是一个不合理的世界，甚至也不在于它是一个合理的世界。 最常见的问题是，这个世界几近理性，但却不完全是。 生活不是一个矛盾，但却是逻辑学家的陷阱。 它看起来比实际上要略微精准和有规律；其精准显而易见，但其不精准的一面却隐藏了起来；其野性也在潜伏以待。
回到第一页描述的午餐，主持人开场白大致如下：“近年来，我们经历了新冠肺炎疫情、美联储救援行动的惊人成功以及对乌克兰的入侵。 这是一个非常具有挑战性的环境，因为所有这些都突如其来。”我想，对他来说，这意味着与会者应该让自己摆脱对2020-22年预测不准确的困扰，继续预测未来，并押注于自己的判断。但我的反应截然不同：“影响当前环境的事件列表相当广泛。 没有人能够预测其中任何一种，这难道不能说服在场的人，他们应该放弃预测吗?”
再比如，让我们回想一下2016年的秋天。有两件事几乎每个人都确信无疑：(a)希拉里-克林顿将当选总统；(b)如果唐纳德-特朗普出于某种原因当选，市场将暴跌。 尽管如此，结果是特朗普赢了，市场飙升。过去六年对经济和市场的影响是深远的，我相信，当时对2016年选举持传统观点的预测没有一个是正确的。 同样，这难道不应该足以让人们相信(a)我们不知道会发生什么，(b)我们不知道市场会对发生的事情做出什么反应吗？
5. 预测会增加价值吗？ 让我们陷入困境的不是无知，而是看似正确的谬误论断。
--马克-吐温
正如我在最近的备忘录 关于宏观问题的思考 中提到的，在20世纪70年代，我们曾把经济学家描述为“从不入市的投资总监”。换句话说，经济学家做出众多预测； 实际情况会证明他们是对还是错；然后他们继续做新的预测； 但他们并没有记录他们做对了多少次（或者他们不公布统计数据）。
您能否想象不参考业绩记录就聘请一位基金经理（或换做您是一位基金经理，您能否想象在此情境下受到聘任）？但，经济学家和策略师却不会因为不发布统计数据而丢了工作，原因可能是总有客户愿意为他们的预测买单。
你喜欢预测吗?你工作的地方有预测师和经济学家吗?还是订阅他们的出版物，邀请他们来做简报，就像我以前的雇主那样?如果是的话，你知道每个人有多少次是对的吗? 你有没有找到一种方法来严格地确定哪些可以依赖，哪些可以忽略？ 有没有办法量化他们对你投资回报的贡献？ 我之所以这么问，是因为我从未见过或听说过任何关于这方面的研究。 世界似乎非常缺乏关于宏观预测所增加的价值的信息，尤其是考虑到大量的人参与了这一追求。
尽管缺乏关于其价值的证据，宏观预测仍在继续。 许多预测者是管理股票基金的团队的一部分，或者他们向这些团队提供建议和预测。 我们可以肯定的是，由于主动管理的糟糕表现，几十年来，主动管理股票基金的市场份额一直被指数型基金和其他被动投资型工具所取代，其结果是，目前主动管理基金在美国股票共同基金中的资本占比不到一半。 宏观预测在本质上对投资并无帮助，是否是其中的原因？
据我所知，有关这个问题，唯一可以找到量化信息的是所谓的宏观对冲基金的表现。对冲基金研究组织 （HFR） 发布了对冲基金加权综合指数以及一些子策略指数。以下是对冲基金加权综合指数、宏观对冲子策略指数和标普500指数的长期表现。
HFRI对冲基金指数 HFRI宏观对冲子策略指数(汇总) 标准500指数 5 年年化回报率* 5.2% 5.0% 12.8% 10年年化回报率* 5.1 2.8 13.8 *业绩表现截至2022年7月31日。所显示的对冲基金指数为各基金的加权综合指数。
上表显示，根据HFR的数据，在研究期间，对冲基金的平均表现远远低于标普500指数，而宏观基金的平均表现要糟糕得多（尤其是在2012年至2017年期间）。 鉴于投资者继续将大约4.5万亿美元的资金委托给对冲基金，这些基金必须提供回报以外的一些利益，但不清楚这可能是什么。对于宏观基金来说，似乎尤其如此。
为了证实我对于预测的看法，我将举一个罕见的自我评估例子：7月24日，《纽约时报》周日观点部分发表了一篇7页的特写，标题是“我错了”在这篇文章中，八位《纽约时报》&ldquo;观点&quot;专栏作者公开了他们曾做过的错误预测以及给出的有失偏颇的建议。这里最相关的是保罗-克鲁格曼(Paul Krugman)，他写了一篇题为“我对通货膨胀的看法是错误的”的自白。我将把一些摘录串在一起：
2021年初，经济学家们就&quot;美国救助计划&quot;的可能后果展开了激烈的辩论……我当时站在[支持不太担忧通胀影响的一边]。当然，事实证明，这是一个非常糟糕的决定……
……历史无法让我们预料到会有如此过热的通胀。所以我的模型出了问题…… 一种可能的原因是历史具有误导性…… 此外，为适应疫情及其后果而产生的扰动可能仍在发挥很大角色。当然，俄乌冲突以及中国各大城市的疫情防控措施无疑将这种**干扰程度推升至一个全新层面……
无论如何，整件事都成了一场谦逊的教训。令人难以置信的是，在2008年金融危机之后，标准经济模型一直运作得相当好，我当时认为在2021年运用同样的模型没有问题。现在回想起来，我当时就该意识到在新冠疫情后所呈现的新世界趋势中，这种推断本身就存在风险。
我向克鲁格曼致敬，因为他坦率的令人难以置信（尽管我不得不说，我并不记得在2009年到2010年间有很多市场预测乐观到足以描绘随后十年实际情况的程度）。 克鲁格曼对他的错误的解释就其本身而言是很好的，但我没有看到任何提到放弃建模，推断或预测。
这种谦逊甚至可能渗透到世界上最大的经济预测机构之一——拥有400多名经济学博士的美联储（Federal Reserve） 。 以下是经济学家加里-希林8月22日在彭博观点上写道：
美联储的前瞻性指导计划是一场灾难，以至于它使央行的信誉面临挑战。 杰罗姆-鲍威尔(Jerome Powell)主席似乎也持相同看法，外界应该停止揣测美联储在未来不同时间节点有关利率、经济增长和通胀的看法……
前瞻性指导的根本问题在于其依赖于数据，而数据本身来自美联储以往那些糟糕的预测记录。 美联储一直对2007-09年大衰退之后的经济复苏过于乐观。 2014年9月，政策制定者预测2015年的实际国内生产总值增长率为3.40%，但被迫不断将预期下调至2015年9月的2.10%。
联邦基金利率不是市场决定的利率，而是由美联储设定和控制的，没有人挑战中央银行的权威。 此外，联邦公开市场委员会(FOMC)的成员在预测他们自己将会采取何种行动方面也是出了名的糟糕…… 2015年，他们对2016年联邦基金利率的平均预测为0.90%，2019年为3.30%。 实际人数分别为0.38%和2.38%……
可以肯定的是，当前的许多事件都给市场带来了不确定性，但美联储的前瞻性指引一直备受追捧且具有重要性。 回想一下，今年早些时候，美联储还认为疫情和供应链中断后重启经济的摩擦造成的通胀是暂时性的。直到后来美联储才发现情势不妙而调转方向，提高利率，并发出了进一步大幅加息的信号。美联储的错误预测导致错误的前瞻性指引，加剧了金融市场波动。
最后，在这个问题上，那些从宏观角度获利而出名（和致富）的人在哪里？ 我当然不认识投资界的所有人，但在我认识或知道的人中，只有少数非常成功的“宏观投资者”。当某件事的例子数量很少时，就像我母亲常说的那样，例外恰恰印证了规律”。这个例子中的规律就是，宏观预测很少能带来出色的业绩表现。对我来说，成功案例的特殊性，恰好证明了这一论断是普遍真理。
6. 从业者的预测需求 相比于揭示未来，预测更能揭示预测者。
--沃伦·巴菲特
有多少人有能力做出大多数时候都有价值的宏观预测？ 我想不多。 又有多少投资经理、经济学家和预测者尝试过？ 少说也数以千计。这就提出了一个有趣的问题：为什么要预测？ 如果宏观预测不能随着时间的推移增加投资的成功，为什么那么多投资管理行业的成员信奉预测并追求它们？ 我认为原因可能集中在以下几个方面：
这是工作的一部分。 投资者一直都是这么做的。 我认识的每个人都这么做，尤其是我的竞争对手。 我一直都这么做——我现在不能就此罢手。 如果我不做，我就无法吸引客户。 既然投资是为了从未来的事件中获益，那么如果没有对这些事件的看法，怎么能指望做得好工作呢？ 我们需要预测，即使它们不完美。 今年夏天，在我儿子安德鲁的建议下，我读了一本非常有趣的书：《犯了错误（但错不在我）：为什么我们要为愚蠢的信仰、糟糕的决定和伤害行为找借口》(Mistakes Were Made （but Not by Me）: Why We Justify Foolish Beliefs, Bad Decisions, and Hurtful Acts)，这本书是心理学家卡罗尔-塔夫里斯和埃利奥特-阿伦森写的。书的主题是自我辩护。作者解释说，当人们面对新的证据来质疑他们先前所秉持的立场时，就会出现&quot;认知失调&rdquo;，而当这种情况发生时，潜意识会使他们极力去证明和维护先前的立场。 以下是一些精选的片段：
如果你持有一套指导你实践的信念，而你发现其中一些是不正确的，你必须要么承认你错了，改变你的方法，要么拒绝接受新的证据。
大多数人，当直接面对他们错了的证据时，不会改变他们的观点或行动计划，而是更加顽固地为其辩护。
一旦我们相信了一种信念，并证明了它的智慧，改变我们的想法就真的是一项艰巨的工作。把新证据放入现有的框架中，并在心理论证以便接纳，要比改变框架容易得多。
人们在回应使他们的信仰受到怀疑的证据时通常使用的机制包括以下几种（转述作者的话）：
不愿意听从不和谐的信息； 有选择地记住他们生活中的部分，专注于那些支持自己观点的部分； 以及 在认知偏见下运作，确保人们看到他们想看到的东西，并寻求确认他们已经相信的东西。 我毫不怀疑，这些是导致并使人们能够继续做出和消费预测的因素之一。 在这种情况下，会有什么样的表现形式？
将宏观预测视为投资不可或缺的一部分； 热衷于回忆正确的预测，尤其是那些大胆的、非市场共识的预测； 高估预测的正确率； 遗忘或淡化错误的预测； 不去保留有关预测准确性的记录或未能计算平均成功率； 重视奖励给准确预测的丰厚回报； 强调&quot;每个人都这样做&quot;；以及 也许最重要的是，将不成功的预测归咎于被随机事件或外生事件所蒙蔽。 （但是，正如我前面所说的，这就是问题所在：如果预测很容易变得不准确，为什么还要做出预测呢？） 大多数人——即使是善意的诚实的人——采取符合自己利益的立场或行动，有时是以牺牲他人或客观真理为代价的。 他们自己无法察觉自己在做这件事； 他们认为这是正确的； 他们有很多理由。 正如查理-芒格(Charlie Munger)经常引用德摩斯梯尼的话所说：“没有什么比自欺欺人更容易了， 因为人总是相信自己所希望的。”
我不认为预测者是骗子或江湖术士。 大多数是聪明的、受过教育的人，他们认为自己在做一些有用的事情。 但自我利益使他们以某种方式行事，而自我辩护使他们在面对相反的证据时坚持己见。 正如摩根-豪斯在最近的一份时事通讯中所说：
无法预测过去对我们预测未来的意愿并无影响。确定性是如此宝贵，以至于我们永远不会放弃对它的追求，如果人们能诚实地面对不确定的未来，那大多数人早上就无法从床上爬起来。 (《大信仰》，联合基金（Collaborative Fund）2022年8月24日）
几年前，在我生日的时候，橡树公司的联合创始人理查德-马森给了我一份符合他风格的有趣礼物。那次的礼物是《纽约时报》的合订本。 我一直在等待一个机会来写我最喜欢的1929年10月30日那一期的副标题，在那两天，道琼斯工业平均指数总共下跌了23%。 上面写着**&ldquo;银行家表示乐观 （Bankers Optimistic）&rdquo;** （然而之后的三年内，道琼斯指数下跌了大约85%）大多数银行家——以及大多数基金经理——似乎天生就对未来持乐观态度。 除此之外，这最符合他们的利益，因为这有助于他们做更多的生意。 但他们的乐观肯定会影响他们的预测和由此产生的行为。
7. 能还是不能？ 我从不考虑未来——它来得太快了。
--阿尔伯特-爱因斯坦
考虑宏观预测的以下几个方面：
所需的假设/输入的数量， 必须纳入的过程/关系的数量， 这些过程固有的不可靠性和不稳定性，以及 随机性的作用和意外的可能性。 对我来说，预测不可能经常正确到具备价值的程度。 我已经描述过很多次了，但为了完整起见，我将重申我对宏观预测的效用（或者更确切地说，无用）的看法：
大多数预测都是对过去业绩的外推。 因为宏观发展通常不会偏离先前的趋势，所以外推通常是成功的。 因此，大多数预测是正确的。 但由于外推通常是由证券价格预期的，那些遵循基于外推预期的人在持有时并不会享受到超额利益。 偶尔，经济的行为确实在实质上偏离过去的模式。 由于这种偏差对大多数投资者来说是一种意外，它的出现会影响市场，这意味着对偏离的准确预测将带来丰厚的利润。 然而，由于经济不会经常偏离过去的表现，因此能对偏离作出准确预测的很少，并且大多数偏离预测事后被证明是错误的。 因此，我们有(a)外推预测，其中大多数是正确的，但不会产生超额利益；(b)对偏差的潜在有利可图的预测，这些预测很少是正确的，因此通常也不会产生超额利益。 经论证：大多数预测不会增加回报。 在这份备忘录开头描述的午餐中，人们被问及他们对美联储政策的预期，以及这对他们的投资立场有何影响。 一个人回答说，“我认为美联储将继续非常担心通胀，因此将大幅加息，导致衰退。 所以我处于避险模式。“另一个人说，”我预计通胀将在第四季度放缓，让美联储在1月份转向鸽派。 这将使他们能够降低利率，刺激经济。 我非常看好2023年。”
我们经常听到这样的说法。 但必须认识到，这些人正在应用单因素模型：说话者将他或她的预测建立在单个变量的基础上。 谈论简化假设：这些预测者含蓄地认为，除了美联储的政策之外，一切都是不变的。 当他们需要下三维象棋的时候，他们却还在玩平面跳棋。抛开预测美联储行为的不可能性，通胀对美联储行为的反应，以及市场对通胀的反应不谈，那么其他重要的事情呢？ 如果有一千件事决定了经济和市场的未来方向，那么其他999件事呢？ 工资谈判、中期选举、乌克兰战争和石油价格的影响如何？
事实是，在任何给定的时间里，人类只能在脑海中保留少数几件事情。很难考虑到大量的因素，尤其是很难理解大量的事情是如何相互作用的（相关性始终是真正的思考障碍）。
即使你设法使经济预测正确，那也只是成功的一半。 你仍然需要预测经济活动将如何转化为市场结果。 这需要一个完全不同的预测，也涉及无数的变量，其中许多与心理学有关，因此实际上是不可知的。 根据他的学生沃伦-巴菲特的说法，本-格雷厄姆(Ben Graham)说，“从短期来看，市场是投票机，但从长期来看，它是称重机”，如何预测投资者的短期选择？ 一些经济预测人士得出结论是，美联储和财政部在2020年3月宣布的行动将拯救美国经济，引发经济复苏。 但我不知道有谁预测到了在复苏开始之前就已掀起了火热的牛市。
正如我之前所描述的，巴菲特在2016年与我分享了他对宏观预测的看法。 “要使一条信息有效用，必须满足两个标准：它必须是重要的，它必须是可知的。”
当然，宏观前景很重要。 这些天来，投资者似乎紧紧抓住每一个预测者的话，宏观事件以及美联储间歇性紧缩行动的信号。与我在这个行业的早期不同，现今似乎宏观就是一切，公司发展相对来说不重要。 但我非常同意巴菲特的观点，即宏观未来是不可知的，或者至少几乎没有人能一直比广大投资者了解的更多，而这才是试图获得认知优势并作出卓越投资决策的关键。 显然，巴菲特的名字在投资者名单中名列前茅，他回避宏观预测，比其他人更注重&quot;微观&quot;领域：公司、行业和证券，从而获得成功。
在2001年的一篇名为 阿尔法究竟是什么？ 的备忘录中，我介绍了“我知道”学派和“我不知道”学派的概念，并在2004年的 我们和他们 一文中对此进行了详细阐述。为了结束当前的备忘录，我将插入我在后者中写的关于这两所学校的一些内容：
这些年来，我遇到的大多数投资者都属于“我知道”派。 这一点在1968-78年尤其如此，当时我分析股票，甚至在1978-95年，当时我转向非主流投资，但仍在以股票为中心的投资管理公司工作时，情况亦是如此。
很容易识别“我知道”派的成员：
他们认为，了解经济的未来方向、利率、市场和受广泛关注的主流股票，对投资成功至关重要。 他们相信这是可以实现的。 他们知道他们能做到。 他们知道很多其他人也在尝试这样做，但他们认为要么(a)每个人都可以同时成功，要么(b)只有少数人可以成功，但他们在其中。 他们很乐意根据自己对未来的看法进行投资。 他们也很乐意与其他人分享他们的观点，尽管正确的预测应价值千金，以至于没有人会免费赠送。 他们很少回顾过去严格评估自己作为预测者的成绩。 “自信”是描述这所学校成员的关键词。另一方面，对于“我不知道”学派来说，这个词——尤其是在处理宏观未来时——是“谨慎”。其信奉者通常认为无法知道未来； 也不必知道未来； 正确的目标应是在承认不具备这种认知的基础上，尽可能地做好投资。
作为“我知道”学派的一员，你可以对未来发表意见（也许还有人为此做笔记）。 您可能会受人追捧，并被视为理想的晚宴嘉宾……尤其是在股市上涨的时候。
加入“我不知道”的学校，结果则更加复杂。你很快就会厌倦对朋友和陌生人说“我不知道”。 过一段时间，即使是亲戚也不会再问你认为市场会走向何方。 您永远不会享受到预测成真时那千分之一的惊喜时刻，也享受不到《华尔街日报》刊载您照片的喜悦。另一方面，你将避免所有那些预测失误的时候，以及基于对未来的高估而进行投资可能导致的损失。 但是，当潜在客户询问您投资前景，而您不得不说&quot;我不知道&quot;时，您认为这会是什么感觉？
对我来说，哪种流派最好的底线评判标准，出自已故的斯坦福大学行为科学家阿莫斯-特沃斯基 （Amos Tversky） 的名言：“意识到你可能不知道某些事情是可怕的，但更可怕的是，总的来说，世界是由那些相信自己确切知道发生了什么的人管理的。”
在投资管理业务中，提出宏观预测，应要求进行分享，并以此为据受托为客户投资，这当然是标准做法。 对基金经理来说，相信预测，尤其是他们自己的预测，似乎也是一种传统。 如前所述，不这样做会显得格格不入。 但他们的信念有事实根据吗？ 我很想听听你的想法。
几年前，一位德高望重的卖方经济学家打电话给我，告诉我一个重要的信息：“你改变了我的生活，”他说。 “我已经停止预测了。 相反，我只是告诉人们今天发生了什么，以及我认为对未来可能的影响。 生活从此变得更加美好。”我能帮助你达到同样的幸福状态吗？
2022年9月8日
]]></content></entry><entry><title>奴隶制的终结-读《风雨横渡：英国、奴隶和美国革命》后感</title><url>https://a.happy2008.top/post/20220828/</url><categories><category>历史</category></categories><tags><tag>历史</tag><tag/></tags><content type="html"> 上面的铭文是“我难道不是人，不是兄弟吗？” “将来”这回事，虽然不能知道情形怎样，但有是一定会有的，就是一定会到来的，所虑者到了那时，就成了那时的“现在”。然而人们不必这样悲观，只要“那时的现在”比“现在的现在”好一点，就很好了，这就是进步。
——鲁迅《两地书》
奴隶制的废除是个很好的例子。群贤毕集的希腊人和罗马人，他们的道德伦理学肯定是从未考虑过这样的事情。在 1700 年以前，新大陆也没有多少废奴主义的思想。
据说，第一个废奴主义者是本杰明-雷 (Benjamin Lay, 1682 - 1759)，一个住在山洞里的驼背的 贵格会 侏儒。可惜我没查到相关资料。而这本书主要讲述了两个人的事迹：一个是格兰维尔-夏普（Granville Sharp），主要的英国废奴主义者，力促在塞拉利昂建立第一个自由黑人定居地。第二个是约翰-克拉克森海军上尉（Lieutenant John Clarkson），英国海军军官，后成为废奴主义者，曾担任塞拉利昂第二个黑人移居地的总督。
如果用一句话来概括奴隶制终结的过程，可以这么说：笃信基督教和英国普通法的格兰维尔-夏普鼓动了一些英国人，而英国人鼓舞了全世界。书中事无巨细地叙述了这个异常曲折的过程，好在前景仍是光明的。
关于奴隶制的结束是封建主义生产方式向工业资本主义生产方式转变的必然结果，还是废奴运动者努力的偶然结果，学术界有激烈的争论。但至少，英国的活动家们并没有袖手旁观，任由历史发挥作用。这里补充点书里没有的资料：
奴隶制曾为英国人带来了巨大的利润。在废除之前的几年里，英国殖民地生产的糖比世界上其他国家的总和还要多，而英国的糖消费量也是所有国家中最多的。当奴隶制被废除后，糖的价格上涨了约 50%，在 7 年内使英国公众损失了 2100 万英镑——约占当时英国开支的 5%。事实上，在废除奴隶制期间，奴隶贸易不降反升：尽管英国法庭在1800年明确裁定奴隶制不合法，尽管英国在 1807 年之间废除了奴隶贸易，但在 1821 年至 1830 年期间，在跨大西洋奴隶贸易中被抓走的非洲人比 1780 年代以外的任何十年都多。英国政府收买了英国奴隶主，通过了 1833 年的《废奴法案》，逐步解放了大英帝国大部分地区的被奴役者。英国政府为此花费了 2000 万英镑，相当于当时财政部年度支出的 40%。为了支付这笔费用，英国政府贷款 1500 万英镑，直到 2015 年才全部还清。
从经济角度也难以解释英国在 1807 年后对奴隶贸易采取的积极态度。英国签订了条约，有时还进行贿赂，以迫使其他欧洲国家停止参与贸易，并利用皇家海军的西非中队来执行这些条约。英国在这里有一些经济动机，以防止他们的对手以比他们更低的价格出售奴隶生产的商品。但他们的行动规模似乎并不值得：从 1807 年到 1867 年，执行废除奴隶制花费了英国每年国民收入的近 2%，是英国今天对外援助支出的数倍；政治学家罗伯特-帕普和柴姆-考夫曼将这场运动描述为 &amp;ldquo;现代史上最昂贵的国际道德努力&amp;quot;。
基于种族的奴隶制在美国于 1865 年结束，在巴西于 1888 年结束。沙特阿拉伯在 1962 年结束了它自己的奴隶制形式。从那时起，在监狱和古拉格有一些非自愿的劳动，但没有什么像 19 世纪初覆盖世界大部分地区的强迫劳动制度。尽管我们可以将一些现代机构与奴隶制相提并论，但如果不彻底改变社会中的一切，像 19 世纪那样公开和广泛的奴隶制几乎是不可想象的。
设想一下，如果没有贵格会和英国废奴主义者，我们在 1950 年还会存在基于种族的奴隶制吗？我们今天还会有吗？或者说，这些社会运动的先驱，如果他们动摇了，会催生出其他活动家来从事这一事业吗？
历史轨迹的变化是影响未来最复杂的方式。我们能不能在今天把社会改变得更好，以某种方式让它在一千年或一百万年后持续向好呢？虽然格兰维尔-夏普所处的年代废除奴隶制是一件极其困难的事业，但至少这个国家“对正当法律程序有一种根深蒂固的尊重”的制度；以及追寻“决定人性是光辉、还是堕落”的信仰。如果这个条件都被堵死了，我们没有理由不悲观……</content></entry><entry><title>战争与利率：全球新秩序</title><url>https://a.happy2008.top/post/20220824/</url><categories><category>经济</category></categories><tags><tag>经济</tag><tag/></tags><content type="html"><![CDATA[ 作者：佐尔坦-波扎尔(Zoltan Pozsar) @credit-suisse.com Zoltan Pozsar的一些见解很有开创性，完全不同于一般宏观金融分析师的陈词滥调，国内研读他文章的人非常多，我也凑个热闹大致翻译了一下他这篇8月1号风传的文章。
1. 战争会引起通货膨胀。 战争有许多不同的形式和特点。有热战，有冷战，以及 皮帕-马尔姆格伦 (Pippa Malmgren) 所说的寒冷地区的热战 ——网络空间、太空和深海（参见 这里 ）。 我们还要把华盛顿、北京和莫斯科的“权力走廊”名单中添加一些寒冷的地方，在这些地方，大国正在发动涉及技术、货物和商品流动的热战——经济热战——这是最近通货膨胀的主要原因。
通货膨胀不是从乌克兰的热战开始的…
……但这场战争确实助长了已经开始的通胀趋势：将今天的通胀理解为不断升级的经济战争和挥之不去的流行病的结果很重要，因为如果战争和零 Covid 政策持续下去，那么认为通胀主要是由过度刺激驱动的周期性的观点就是错误的。
在六周内访问了八个欧洲国家首都的 150 多位客户后，我的印象是，西方政策利率的预期路径取决于两个希望：一，通胀即将见顶； 二，我们接近鹰派的顶峰。
显然，如果第一种观点是对的，那么第二种观点也是对的。 但第一种观点的风险在于，它假设一个稳定的没有地缘政治风险的世界，需求管理比与供应有关的问题更严重，而事实上，我们生活在一个不稳定的世界，地缘政治风险正在上升，供应方面的问题比需求管理更严重。
因此，如果第一种观点是错误的（通胀是由经济战争驱动的，而不是刺激），那么第二种观点也是错误的（我们没有处于鹰派的顶峰）。
今天发布的目的是强调顶峰鹰派观点的风险。 我们不会预测。 我们会观察的。 你会得出你的结论。
因此，稍微夸张地说，低通胀世界有三个支柱：
首先，廉价的移民劳动力使美国服务业的工资停滞不前； 其次，来自中国的廉价商品在工资停滞不前的情况下提高了生活水平； 其三，廉价的俄罗斯天然气为德国工业和众多的欧盟成员国提供动力。 美国消费者正在吸收世界上所有的廉价商品：受益于数十年量化宽松的资产富人从欧洲购买使用廉价俄罗斯天然气生产的高端商品，低收入家庭购买来自中国的所有廉价商品。 几十年来，所有这些都奏效了，直到本土主义、保护主义和地缘政治破坏了低通胀世界的稳定……
特朗普总统安抚本土主义者的移民政策让美国失去了 两百万个工作岗位 ，这导致了目前的劳动力短缺和工资压力。 新冠肺炎进一步改变了劳动力市场：提前退休和其他变化加剧了劳动力短缺，进一步增加了工资压力。
特朗普总统对中国的强硬态度变成了两党立场，推动了对中国征收保护主义关税，从贸易战开始变成了技术战：美国从对廉价商品征收关税，到取缔 ASML 将向中国出售最先进的光刻机，以确保技术力量的平衡仍掌握在 美国 手中（参见 这里 ).
习主席的零 Covid 政策继续阻碍廉价商品的流动，导致全球供应链偶尔心脏骤停和港口积压； 美国和中国之间的贸易和经济关系变得通货膨胀，与前几十年相比，当时美中关系是通货紧缩的……
普京总统努力让欧洲更加依赖廉价的俄罗斯天然气——为了使欧洲的经济力量平衡远离美国——却因美国去年 11 月对北溪 2 号的制裁而受挫，普京总统对欧洲（北约）军事力量平衡变化的失望，继而蔓延到 2 月 24 日乌克兰的热战，这加剧了经济战争。 双方都在经济上迅速“核化”：美国将美元武器化，然后俄罗斯将商品武器化。
2. 欢迎来到战争经济…… ……在那里，国家元首比央行行长更重要。
过去，我们的工作很简单。 央行似有若无，略带夸张地说，我们在市场上唯一需要掌握的技能是阅读和理解英语的能力：十多年来，央行行长们一直在说，他们的目标是通过抬高资产价格来对抗通缩，我们所要做的就是以低利率借款，购买资产，而不管资产质量如何。
现在我们的工作变得困难了。
政策制定者不再是央行行长，而是处于权力顶峰的国家元首，他们城府深沉——尤其是在战争中。翻译俄文和中文的讲话，以及在央行官员的政策讲话中击掌而不是碰拳，正变得比解析语法上的细微差别更重要。
央行的政策目标正在改变⋯⋯
中央银行从对对抗来自廉价资源（劳动力、货物和商品）全球化带来的通缩冲击，转变为“清理”来自复杂经济战争的通胀冲击。
把美国、中国和俄罗斯之间的经济战争看作是削弱上述全球化、低通胀世界的支柱——这个过程将是缓慢的，并不突然，但它是不可避免的。在这个过程中，持续的经济“针锋相对”将有可能推动越来越多的通货膨胀。
把这场经济战争看作是消费驱动的西方和生产驱动的东方之间的斗争，前者的需求水平最大化，后者的供应水平最大化，以满足西方的需求…
……直到东西方关系恶化，供应突然减少。
如果你在这种背景下看到中俄之间的“特殊关系”，你可以将其视为一种 “资源联盟”，为西方国家提供所需的必需品，以确保收入分配中较低端的社会稳定：
将俄罗斯视为“ 商品的 G-SIB” ，将中国视为“工厂的 G-SIB”，它们分别是世界上最大的商品和消费品生产国，为我们上面描述的低通胀世界提供了两大支柱。
推而广之，俄罗斯和中国一直是“宏观和平的主要保证者”，提供了所有廉价商品，而这些商品正是西方担心通缩的根源，反过来，这又给了央行多年来印钞 (QE) 的许可证。
但现在，低通胀世界的支柱正在发生变化…
……央行已经结束了用资产价格通胀来对抗通缩的做法，现在正在用资产价格通缩来对抗通胀。各国央行正在适应一个从拥有太多东西和没有足够需求的世界，到一个没有足够东西和太多需求的世界。 今天的通货膨胀……
……更多的是关于供给，更少的是关于需求，而且……
3. ……与其说是国内政治，不如说是地缘政治。 也许要从这里理解通货膨胀的路径，我们应该少读弗里德曼和施瓦茨，多读 布热津斯基 和 麦金德 ， 因为中俄之间的特殊关系覆盖了欧亚大陆的大部分地区，而欧亚大陆拥有实现西方通胀目标所需的大部分资源。
为了进一步验证我们的论点，即我们确实在面对战时经济和重大全球冲突，考虑到重大战争涉及“全面动员”……
……世界确实在动员起来抗击战争、短缺和流行病：俄罗斯已经通过 法律 ，要求工业界加强对战争的贡献（工业的全面动员）。在法国，总统 马克龙 呼吁 &ldquo;全面动员&rdquo;，因为欧洲正努力适应没有天然气的生活(节约资源的总动员)。 在世界的另一端，中国正致力于消除 Covid（通过封锁进行的全面动员）。
只有美国不搞“总动员”……
相反，它正在使用外交手段以更少的代价获取更多： 增加欧佩克产量 ； 减少俄罗斯的生产 ； 没有关税的中国商品 。通货膨胀是一个问题（用拜登总统的话来说是“头号公敌”），也是美联储当下唯一的焦点。 鲍威尔主席正努力建立他作为通胀斗士的信誉 —— 这是保罗-沃尔克遗产的“总动员”——他要么成功做到这一点，要么对美联储的信誉造成长期损害。
事实上，杰罗姆-鲍威尔 是否会像 保罗-沃尔克 或 阿瑟-伯恩斯 那样被经济史学家记住，取决于经济战争的进程。 这场东、西方进行的无限制的经济战，分别在三个领域颠覆和维持全球力量平衡：军事领域、技术领域、 生产领域，它通过一个复杂的供应链网络将东方的商品生产者、生产设施和航运公司与西方的消费者联系起来。
如果我们认为经济战争是通胀根源的理解是对的，那么西方央行将没有任何好的选择来抑制通胀。 他们当然可以通过提高利率来减少需求，但如果供给曲线向内移动的速度快于需求曲线呢？ 市场对此考虑不多……
4. 战争很难预测…… ……就像所有针锋相对的地缘政治博弈（或国际象棋，取决于你的观点），每一次出击都是为了报复对手。 当你关注二手车价格、房屋业主均衡租金 (OER) 和标的资产库存来预测下一次 CPI 数据及美联储下一步行动时，请考虑以下因素：
大国之间正在展开的经济战争是随机的，不是线性的，通货膨胀在未来会发生什么不仅取决于最近发生的冲击，还取决于仍然可能发生的许多冲击。 其中包括更多的制裁和商品的进一步武器化，以及更多的技术制裁和廉价商品的进一步供应链问题。
正确认识通胀的去向基本上是一个视角问题：你认为通胀是周期性的（Covid 后混乱的重新开放，因过度刺激而加剧）还是结构性的（向多极世界秩序的混乱过渡，在多极世界秩序中，两个大国正在挑战美国的实力和霸权）。 如果是前者，通胀已经见顶。 如果是后者，通胀才刚刚开始，实际上可以被理解为一种彻头彻尾的战争工具，因为正如列宁所说，“破坏资本主义制度稳定的最佳方式是使货币贬值”。
最后，还有两点说明来结束我们关于战争和通货膨胀的开篇文章……
首先，皮帕-马尔姆格伦 的一个观察：“彼得-德鲁克推迟了他的书的出版， 经济人的终结：极权主义的起源 ，直到 1939 年才出版，因为他很害怕说第二次世界大战即将开始。 当我写到我相信我们已经进入 WWIII 时，我感受到了他的焦虑。 但在你吓出一身冷汗之前，请试着记住战争正在发生变化：我们这个时代的对抗和冲突可能与我们以前经历的不同。 [……] 新的冲突场所不再仅仅是关于有形的领土和前线的人类，而是关于网络空间、太空和公海，“以及天然气管道、银行间信息传递系统 (SWIFT)、ASML 机器、货币、商品和通货膨胀，正如我们在上面的开篇文章中描述的那样。
第二，在汹涌的经济战争中对宏观投资的观察：宏观投资在后冷战时代自有其黄金时代，像 乔治-索罗斯、斯坦利-德鲁米勒、保罗-都铎-琼斯 和 路易斯-培根 这样的投资者在一个和平的世界中交易，只有相对较小的军事冲突穿插其中。 这些投资者交易的大冲突都是“名义上的冲突”，涉及市场和中央银行，以及货币四种价格中的前三种：面值、利息和外汇（见 这里 和 这里 ）。 但今天的冲突，一场复杂的“帝国”之间的经济战争，推动了货币的第四种价格：物价水平及其衍生品——通货膨胀。 央行不是在对抗市场，而是在“清理”经济战争带来的通胀后果； 被围攻的价格不是票面价值、外汇挂钩和各种汇率之间的基差，而是商品和服务的价格水平——这膨胀速度远超目标水平……
约翰-梅纳德-凯恩斯 是我们脑海中的一位投资者，他在两次世界大战期间从事宏观投资，另一位投资者是 内森-迈耶-罗斯柴尔德，他在滑铁卢战役中比其他人先得知惠灵顿战胜拿破仑后，就开始大量抄底金边债券。这两个数字都没有使用自下而上的、对中央银行的通货膨胀目标和反应功能的微观理解来处理他们的投资——这是和平时期的游戏。 相反，他们用政治和地缘政治的视角来理解“ 和平的经济后果 “和胜利，分别在利率上下注。 今天，是时候更多地考虑经济战争导致通胀持续更长时间的风险了，而不是考虑混乱的后疫情重新开放过程和刺激措施推动的通胀。
在“战争和利率”的背景下，本文重点是通货膨胀和美联储。 在随后的文章中，我们将讨论如何解决西方的供应链问题； 为什么布雷顿森林体系 III 是东方对西方供应链解决方案的“自然”反应； 以及为什么央行无法退出 QE（无 QT)，即使通胀可能保持在高位。
因此，让我们从一些关于今天通货膨胀本质的观察开始……
5. 通胀的本质 今天的通胀主要是一个关于总体通胀“复仇”的故事，加上美国（以及其他西方发达国家）服务业劳动力市场极度紧张的助力。 劳动力市场的紧张是美国（或英国脱欧）保护主义移民政策、提前退休和疫情导致的全球劳动力流动减少的结果，食品和能源价格的“报复”是乌克兰战争的结果。
忽视了几十年，食品和能源价格一直被从总通胀中剥离出来，只有核心通胀受到关注。食品和能源价格——基本的日常必需品——在结构性紧张的劳动力市场尤其危险，因为工人不是在电视屏幕和汽车等可自由支配的物品成本更高的情况下要求更高的工资，而是在必需品成本更高的情况下。 在全球范围内，工资已经面临压力：
由于生活成本问题，澳大利亚政府工作人员最近获得了 5% 的加薪，这将为其私营部门的工资调整定下基调； 挪威的石油钻井工人最近举行了 罢工 ，他们得到了 5% 的工资增长，但其实他们想要增长 10%； 在洛杉矶港口，码头工人 获得 10% 的涨薪和限制港口自动化的条款，从而限制用机器替代劳动力； 最后，在美国和德国，为了缓解夏季飞行员短缺的问题，在疫情期间提前退休的飞行员如果 回来飞行 ，将比现役飞行员的工资高 50%。 所有这些例子都涉及到工资增长至少与美国 5% 的工资增长保持一致，或者是其倍数：两倍或十倍的速度。 工资压力是个大问题，三年来高于目标水平的通胀已经开始影响工资价格的动态均衡。
企业CEO在二季度财报季的评论也表明，在可预见的未来，全球价格压力将继续存在，这意味着除了食品、能源和核心服务通胀（由工资驱动，见上文）之外，核心商品通胀也将是一个问题，主要由习主席的零 Covid 政策导致的供应链问题驱动。
我们在关于当下通胀本质的讨论中故意忽略了刺激措施的贡献：尽管美国慷慨的刺激无疑导致了通胀率的上升，但通胀在任何地方都在上升，包括刺激不太慷慨的国家。
今天的通货膨胀简直无处不在。 所有人都在抱怨物价上涨， 金融媒体上也充斥着各种有关通胀的文章， 客户会议讨论的中心议题也都是通货膨胀。 正如 詹姆斯-艾特肯 最近指出的那样，“当没有人谈论通胀时，通胀预期就锚定了”，从这个角度来看，通胀预期显然没有被锚定……
正如瑞士信贷经济团队的一名相对初级的成员最近向我解释的那样，“在后疫情时期预测通胀的经历令人羞愧； 所有人的预测都相去甚远，包括美联储“。
现在，连一个刚从大学经济系毕业的学生都明白，在一个随机的世界里——所有东西的价格都被流行病和无限制的经济战争随机抛来抛去——通胀是不可能预测的，为什么市场如此自信通胀即将见顶？ 因为美联储这么说？
如果是的话，请小心，因为美联储最近的预测记录非常糟糕，所以如果市场对美联储的预测打折扣，你可能会对美联储的加息周期何时结束感到惊讶。 主席杰罗姆-鲍威尔的联邦公开市场委员会依赖于数据，而不是预测，点阵图可能是非常稀疏的……
现如今，一些市场人士还一厢情愿地 认为 ，今天的能源价格并不像 20 世纪 70 年代那样重要，因为服务型经济的能源密集程度较低。这是简直是胡说八道：
正如石油之于工业经济，人之于服务经济，当纽约联储前主席 比尔-达德利（Bill Dudley）说，在他 40 年的金融生涯中，他从未见过劳动力市场如此紧张时，我想他的意思是，服务经济正在经历“欧佩克时刻”。每次客户会议，都有人在问：工人都去哪儿了。 我不知道，但他们显然不见了……
……而在一段时间后，等待戈多就变得毫无意义。
但也许与 20 世纪 70 年代和 80 年代初最令人不安的相似之处是，美联储和市场的假设是，打破通胀唯一的办法是——以前任联储主席保罗-沃尔克的决心和意志加息……
保罗-沃尔克无疑对 20 世纪 80 年代初的深度衰退负有责任，但我们不应该假设加息和衰退是从系统中消除通胀的全部必要条件。 衰退可能会有所帮助，但可能还不够，尤其是如果 雷-达里奥 和 拉里-芬克 是对的，我们正走向滞胀，即无论是否有增长，通胀都会持续。
想想两个有助于沃尔克抗击通胀的因素。
首先，在欧佩克价格冲击和 保罗-沃尔克（Paul Volcker）就任美联储主席之间，主要能源公司向新能源项目投入了数十亿美元——北海和挪威海的油田得到开发，美国的油田也得到开发。 所有这些新的石油供应，加上 20 世纪 80 年代初的衰退，导致了石油价格的暴跌，这无疑是 保罗-沃尔克 非凡成功的一个关键因素。
其次，1981 年是里根总统解雇罢工的空中交通管制员的一年，迎来了一个工会权力减弱的时期：将工资增长与通胀率挂钩的制度性因素瓦解了，这可能是沃尔克在实践中“重新稳定”通胀预期的方式（没有伍德福德的巫毒魔法，只是一些高压的政治干预）。
6. 今天的环境迥然不同。 首先，与 20 世纪 70 年代不同，当时石油巨头投资了十年来增加石油产量，而过去的十年我们几乎没有投资过油田——这是环境社会管治（ESG）政策的遗产。 是的，由于对衰退的担忧，原油价格正在下跌，但它并没有崩溃。 石油市场供应紧张，从战略石油储备（SPR）中释放的石油不会无穷无尽。在 20 世纪 70 年代，我们投资于石油，而今天我们正在耗尽石油储备，开发新油田需要多年时间。 在美联储当前的紧缩运动中，石油市场将变得更加紧张，而不是像沃尔克时期那样变得更宽松。拜登总统最近对利雅得的访问没有促成快速增产，只是承诺到 2027 年将利雅得的产能从目前的 1200 万桶/日的石油产能提高到 1300 万桶/日，“此后（利雅得）将没有任何额外的产能来增产”（见 这里 ）。 这最大的石油生产国需要五年时间最多才增加 100 万桶/日，而美国目前仅仅从SPR中释放的量就达到了100万桶/日。
其次，在 20 世纪 80 年代，打破工资-通胀螺旋相对容易，因为它只需要政治意愿就能做到——看看里根总统的上述行动和对工会更弱的政治支持。但今天，我们有一个更大的问题：劳动力短缺，尤其是服务业，这是由多种因素造成的，如为了安抚本土主义者而采取的更严厉的移民政策；提前退休和流行病驱动的其他劳动力市场变化；，以及极端的财富净值增长。财富增长一方面削弱了劳动力参与（感觉富有，减少工作），另一方面推动了对服务的需求（感觉富有，花费更多）。 局面混乱不堪：处理制定工资的政治问题比培养新劳动力更容易——即使在《黑客帝国》中，这也只能在一段时间后才能起效。 在上述问题得到解决前，我们陷入了劳动力短缺，拜登总统的顶级劳工律师是反里根主义的：她 鼓励 从亚马逊到星巴克的工人工会化……
……而不是解雇他们。 也许是因为我没有博士学位，但我不明白为什么通胀即将见顶。 为什么不能从这里再高一点？
考虑到今天的通胀背景，以及现在和那时的异同，让我们谈谈美联储为减缓通胀而采取的紧缩行动。
我谨慎地选择了“行动(campaign)”这个词，因为我认为，将美联储目前正在做的事情称为“紧缩周期”从根本上来说是错误的。 这是因为“紧缩周期”是与 “商业周期”相对应的，而商业周期是关于中央银行管理供求之间的短期失调。 但我们的开篇文章指出，我们现在所经历的是结构性的，所以我们不是在处理商业周期，而是直接来自创世纪的东西……
7. ……“七个丰年一完，七个荒年就来了。” 正如我们在上面所阐述的，美联储从结构性地产生需求以吸收廉价商品的过剩供应，到结构性地抑制需求以适应短缺。 这就是所谓的规模调整，或勒紧裤带，这是结构性的，而不是周期性的。 因此，美联储目前进行的不是一个加息周期，而是一场结构性紧缩运动。 紧缩运动是必要的， 因为廉价劳动力、商品和能源的供应已经结束，需求水平太高，没有足够快地应对供应不足（或其本身），这反过来是通胀的根本来源。 还记得货币供应与名义GDP相匹配的政策吗？我们仍在这样做，但现在方向相反了：
我们现在不是在“追赶”全球金融危机前的总收入增长趋势，而是在“追赶”后本土主义、后 Covid 和后乌克兰的总供给趋势。 经济活动水平需要以“L”型方式向下调整。 如果不这样做，我们将会有更多的通货膨胀问题……
在这种背景下，市场的衰退/无衰退自我反省是荒谬的：如果多个方面（劳动力、货物和商品）供应曲线的向内移动是当今通胀的主要驱动力；如果需要大幅抑制需求以减缓通货膨胀； 如果总需求的大幅减少意味着经济的 “L” 形路径，为什么意识不到我们需要一场衰退来抑制通胀？ 与其“是否”的问题，我们为什么不想想抑制通胀所需的衰退“深度”呢？
就像 比尔-达德利 最近在 彭博社（Bloomberg） 的一系列专栏文章中阐述的那样，美联储需要解释一下，为什么在没有预测衰退或失业率大幅上升的情况下，却预期通胀会放缓至目标。 这种预测的不一致很难理解，尤其是在这样一个环境中，除了国内工资压力之外，其他通胀来源（食品、能源和商品）都不受美联储的控制，而且劳动力市场如此紧张，通胀开始影响工资。
在一场全球经济战争中，除了美国，不可能每个主要国家都参与“总动员”，如果 杰伊-鲍威尔 参与 保罗-沃尔克 遗产的“总动员”，他也需要参与美国消费者的“总动员”，以减少支出； 也就是说，美国的“总动员”意味着经济衰退。一场深度、持久的衰退……
……清除“超大号的我”的心态，代之以 吉米-卡特 节俭生活的主题（一场 “文化大革命”）。 这不仅涉及减缓经济中对利率敏感的部分（住房和耐用消费品），还涉及减少服务部门的劳动力需求，正如我们在 这里 和 这里 所说的那样，这是一系列资产（住房、股票以及加密货币）中财富水平的一个函数，以从系统中清除“感觉富有，花更多”和“感觉富有，少工作”的心态。 当美联储断然否认两个季度的 GDP 负增长时，它告诉我们的是，它没有像过去那样关注经济中对利率敏感的部分。 相反，它更多地关注服务业经济和劳动力市场，这两个领域仍然保持强劲。 这就是市场的警示故事……
……预计美联储在对抗通胀的过程中会对增长感到担忧而停止加息。 基本上，这是市场预计美联储将在一年后放松的原因之一。 另一种是一厢情愿的认为通货膨胀已经见顶……
我们在上面阐述了市场通胀观点的风险。
我们现在将阐明市场增长观点面临的风险。
美联储有双重任务：通货膨胀和充分就业。 现在想想，今天的通货膨胀远远超过目标水平，就业是“远远超过充分就业”。——职位空缺越来越多，而没有人去填补它们，超级充分的就业是通胀问题的一部分。完成美联储的这两项任务需要减缓增长，不是在可衡量的商品上，而是在不可衡量的服务上，我们通过工资和劳动力需求来衡量该部门的健康状况。 而今天，对服务和劳动力的需求仍然过于强劲。
市场可以随心所欲地谈论“软着陆”，但正如上文所解释的，我们需要一个 “L”形的活动调整，而“L”形有两个部分：首先是一个“I”，你可以认为是垂直下降（可能是深度衰退）； 之后是一个“_”，你可以把它看作是一条平缓线（停滞，如滞胀）。
关于第一点，垂直下降就不可能软着陆。
关于第二点，没有什么能保证在垂直下降后美联储会选择降息：停滞，尤其是当与通胀（滞胀）结合时，意味着利率可能会保持在高水平一段时间， 以确保降息不会导致经济反弹（“L”而不是“V”），这可能会引发新一轮通胀。 到目前为止，我还没有从联邦公开市场委员会(FOMC)那里听到任何暗示美联储希望避免衰退（“会有痛苦”），或者美联储会在我们出现经济衰退和高通胀的情况下急于降息（“当我们相信降息不会使通胀回升时，我们会降息”）。
不要把你对利率的观点与美联储经济预期概要（SEP）和点阵图绑在一起……
……因为 SEP 只是随机性越来越强的世界中的一个预测，预测可能会随着即将到来的地缘政治事件而改变，在美联储结束连续的加息评论（太多的前瞻性指导）后，下一步可能是结束发布 SEP 和点图的做法。 如果发生这种情况，市场将如何定价“终端利率”和“中性利率”？
准确地说…
现在是时候跳出框框，欣赏截至目前我们走过的漫漫长路了，美联储从“通胀是暂时的”到“通胀不是暂时的”，从不加息到加息，加息到一连串加息，一连串25个基点到一连串50个基点，一连串50个基点到一连串75个基点，有前瞻性指引的一连串75个基点到连前瞻性指引都没有的一连串75个基点。
比尔-达德利和拉里-萨默斯（美国前财长）认为当下已经迎来了沃尔克时刻，但他们不是负责人，他们也不必驾驭加息的潜在政治后果。杰伊-鲍威尔必须驾驭，这就是他行动迟缓的原因。但他在移动，而且他正在悄悄地在滚动的、&ldquo;向前 &ldquo;的意义上迎来他的沃尔克时刻：看看上面的衰退图景，听他说“会很痛苦”，听他说“通胀不死，利息不降”。我们只是在最后一点解释鲍威尔，但并没有夸大其词……
这不是后全球金融危机时代那个对增长敏感的美联储。
这不是后格林斯潘时代对股票敏感的美联储。
这不是美联储自二战以来一直在运作的单极世界秩序。
8. 这是一场不同的球赛…… ……如果你认为紧缩的峰值是 3.5% 的联邦基金利率是因为通胀已经达到顶峰（也许还没有，见上文），明年降息是因为经济衰退即将到来，股市现在正处于熊市的风口浪尖（也许不是，因为我们需要一场衰退，而较低的资产价格是通往衰退的道路），你可能大错特错了。 比尔-达德利 和拉里-萨默斯 关于旅行的方向是正确的（而且事实比他们认为的更严重，而不是更少），但杰伊-鲍威尔 设定了加息节奏……
…因为他对国会负责； 达德利和萨默斯不是。 但别搞错了：美联储加息至 5% 或 6% 的风险是非常真实的，尽管经济和资产价格出现了阵痛，但利率同样仍会有达到峰值的风险。
市场和美联储的 SEP（也许是市场，因为美联储的 SEP）告诉我们，我们将用“加息周期”来遏制 50 年来最大的通胀爆发，明年“加息周期”的峰值对应于负实际利率……除非你认为明年通胀会放缓到目标，即 2%。 如果那是真的，我要重新修经济学 101。
我可能会错过什么？
杰-鲍威尔是一匹黑马，他对通货膨胀的政治性大于严肃性？我不这么认为。一旦你走上援引保罗-沃尔克遗产的道路，你就无法避免兑现这一承诺：如果你这样做，你就会不可挽回地损害美联储的声誉。风险是这样的，鲍威尔将尽力抑制通货膨胀，即使是以 &ldquo;萧条 &ldquo;和不被重新任命为代价&hellip;&hellip;……
在深度衰退和损害美联储作为一个机构的声誉之间，深度衰退是两害相权取其轻。 前者是公共服务，后者是公共伤害。 前者是央行行长问心无愧，后者是终身负担。 杰伊-鲍威尔是否会成功遏制通货膨胀不是问题；在经济战争的背景下，我们可以怀疑这一点。 相反，问题是他是否会不惜一切代价与它搏斗， 对此我毫不怀疑。
在我们的下一篇文章中，我们将开始考虑“下一步是什么”：
如果我们对通货膨胀的本质和经济需要 “L” 形路径的看法是正确的，那么我们如何才能在不产生通货膨胀的情况下从“L”的 “_” 部分上升呢？ 如果东方掌握着供给侧的钥匙，而经济战争意味着供给侧被掐断，西方将不得不发展自己的供应链体系，这样 “L” 就变成了 “L/”。 就像当前的增长周期不是一个周期而是一场紧缩运动一样，这种复苏不会是由降息驱动的复苏，而是由财政资助的产业政策驱动的复苏…
…我们将在下一次发函中详细讨论。
]]></content></entry><entry><title>天文学与传教士</title><url>https://a.happy2008.top/post/20220823/</url><categories><category>历史</category></categories><tags><tag>历史</tag><tag/></tags><content type="html">黄仁宇的大作《万历十五年》的英文版书名是《1587 A Year of No Significance》。毫无意义的1587年，也是万历帝这毫无意义的人生中不起眼的一年。然而，在万历帝在位的这段时间，除了北方少数民族日益迫近的威胁之外，远在万里之遥的西方也正发生着天翻地覆的变化，中西分野的大幕徐徐拉开……
中国是世界上天文学起步最早、发展最快的国家之一，有大量观测资料，但十六世纪之后并未有很深入的研究，对于天体物理也并未提出任何理论。
在中国，天文学由帝国官僚机构掌握，并受制于官僚政治。天文机构的设立一是为了制订历法。二是为了观测天象。在古代，历法是人民“生存”的指南，农田的耕种、收播都要依照历法行事。
每年阴历的十一月，皇帝要接受下一年的日历，并正式颁行于全国。它的颁行，使所有臣民得到了天文和节令的根据，知道何时可以播种谷物，何日宜于探访亲友。翰林院官员们的集体著作，例如《实录》之类，也在香烟、乐队的簇拥下，恭呈于皇帝之前。书籍既经皇帝接受并加乙览，就成为“钦定”，也就是全国的唯一标准。——黄仁宇《万历十五年》
历法的另一个重要功能是，中国历代帝王登基都以颁布他的新历法作为其合理性的标志。观测天象主要用于为皇帝预测吉凶，以求奉天承运，行战争，平天下。
当他登极还不满四个月，有客星出于阁道旁，其大如盏，光芒烛地。这颗被今天的天文学家称为Supernova或Anno 1572的出现，在当时被人们看成是上天将要降灾的警告。按照张先生的教导，万历赶紧检讨自己的思想、语言和行动，加以改正，以期消除天心的不快 [22] 。这次“星变”延续了两年之久，皇帝的“修省”也就相应地历时两年，并且在今后相当长的时间内，他不得不注意节俭，勤勉诚恳地处理政务和待人接物，力求通过自己的努力化凶为吉。——黄仁宇《万历十五年》
通常学术界的一些学者认为，“这种为生存服务的实用传统为中国人从事科学探索设定了一座无形的围城，人们一旦谈及科学就必定进入这座围城，否则就不属于科学探索范围，这也就是古代中国历代都涌现出一些天文学家，总体人数比其它学科都多，而且天文学研究一直持续进行，却没有产生出天文学体系的缘故。”
《万历十五年》好比是历史CT片中的一个截面，那不如让我们多切几个关键的截面，组成一个历史小片段，看看这些节点上究竟发生了什么。 《中国图说》利玛窦(左)和徐光启(右)的插图，[6]铜版画，贝特曼档案馆（The Bettmann Archive）藏。 1603年，中国学者徐光启在他的朋友利玛窦的影响下皈依了基督教，耶稣会教士 利玛窦 来到中国传教的同时，一直在与 徐光启 分享西方知识，他们决定将所有的西方科学翻译成中文。到1610年，他们已经出版了 欧几里得 《 几何原本 》、托勒密天文学和其他零星的翻译。请注意，这仍然是1610年，科学革命刚刚在欧洲启动：徐光启所做的是试图让中国学习欧洲在公元500年左右的数学和天文学知识。
当时中国有两部并用的历书：一为刘基以元历为基础修订的大统历，二为回历，利玛窦指出这两部历书的内容不精确且是过时的。徐光启向中国天文学家发起挑战，以证明哪个系统更好，耶稣会士制作了他们自己的历法，与中国的历法进行比较。耶稣会的历法比该局的历法精确得多，以至于皇帝允许徐把西方科学的剩余部分翻译成中文并发表。一个耶稣会教士回到欧洲招募更多的天文学家传教士，收集科学书籍。
之后发生的事情是，太监和官僚们对一些违背传统的事件感到愤怒。礼部尚书设法将耶稣会传教士判刑，指控他们贬低中国的礼节。虽然没有人被处决，但许多人被放逐，其余的人停止公开传播科学知识，以免引火上身。1619年，被派去欧洲的牧师带着7000本书籍来到了中国，另外还有一些特别的东西：一个全新的望远镜！望远镜被发明出来仅是十前年的事情，但很快就传遍了整个欧洲，天文有了惊人的新发现：木星的卫星! 金星的过境! 月球上的环形山!
1622年(天启六年)，宫廷政治已经发生了一些变化，耶稣会士又可以开始工作了。他们成立了工作室，并在1626年出版了一本关于望远镜的中文论文，以及所有用望远镜取得的酷炫发现。天启进士 王徵 译著并刊行《 奇器图说 》，其中阐述了望远镜及其对航海、战争、天文学等的价值。虽然中国人没有研磨玻璃镜片的技术能力，也没有光学科学。不过，人们很愿意传播这些知识。
1627年 ( 天启七年 ) 夏，由于宦官 魏忠贤 专权，北京的传教气氛不佳。
1629年，另一场对决开始了，这次的任务是预测第二天的日食将在何时发生。耶稣会的天文学家预测了日食的开始时间和持续时间，精确到分钟，而历法局则在开始时间和持续时间上分别差了一个小时和近两个小时，于是 崇祯帝 同意由徐光启主持开局修历。耶稣会士从欧洲寄来的信件中翻译了更多关于最先进的天文学作品：他们出版了关于第谷的太阳系模型的书籍，并在1632年使用第谷的系统来预测火星和金星的结合，而中国的旧系统偏离了8天。
经徐光启推荐，朝廷委任耶稣会士龙华民(Longobardo)和邓玉函(Terrenz)就职于『历署』。当1630年春邓玉函死后， 汤若望 被任命为他的继承人。汤若望继续协助 徐光启 编修《 崇祯历书 》，推广天文学，制作仪器，他的表现比邓氏更为优秀。
德国耶稣会士约翰·亚当·沙尔·冯·贝尔(1592–1666)的肖像 1629年 (崇祯二年)，汤若望用中文写了一本介绍 伽利略 望远镜的《 远镜说 》。此书图文并茂，从原理、结构功能和使用方法上详细介绍了伽利略式望远镜，成为中国科技史上关于光学和望远镜的奠基性著作，对后世应用有重要影响。汤若望和邓玉函是第一批把望远镜带进中国的传教士。但最终成功把望远镜带到北京并广为应用的，却是汤若望。
因此，在这一点上，中国拥有开启科学革命所需的所有知识，就像在欧洲同时发生的那种。问题是，他们有燃料，有火花，但房间里没有氧气。
当清朝取代明朝时，新王朝的第一位皇帝顺治委命汤若望为宫廷历法师，『历署』并入了『钦天监』。帝国官僚机构从一开始就极力反对，但 顺治皇帝 的支持暂时阻止了他们。皇帝去世后，小皇帝 康熙 继位，辅政大臣 鳌拜 反对西洋学说，不满外邦人参议朝政，敌视传教士。1664年 (康熙三年) 发生“ 历狱 ”，由 钦天监 官 杨光先 等人发难，矛头直指 汤若望 等耶稣会传教士。控告三大罪状：（一）潜谋造反；（二）邪说惑众；（三）历法荒谬。
尤其是指斥新历法吉凶倒置，造成了严重后果：选择顺治帝皇太子荣亲王的葬期误用洪范五行，山向年月俱犯忌杀，事犯重大（顺治十五年，荣亲王病死，两年后，其生母董鄂妃也病逝，又136天后，顺治帝也驾崩）。汤若望等人被关进监狱，被判处凌迟处死，其他成员被鞭笞后流放。
1665年 (康熙四年)，天上出现被古人认为不祥之兆的彗星。接着京城又突然发生了大地震，皇宫在地震中遭到破坏，而且有宫殿着火。清统治者视其为上天示警，不久以后获 孝庄太皇太后 懿旨释放汤若望，其余五人被斩。
鳌拜废除新历，耶稣会士被赶走，杨光先此时当上了钦天监监正，他们旧调重弹，选择传统而不是准确性，不久后他便在计算日食时出了一次大错。杨光先倒台后，钦天监监正一职给了南怀仁，从此以后以至一直到1838年，该职位都是由洋人占据。
1669年，耶稣会士与历法局举行了一系列新的对决，每场都取得了胜利。康熙帝对西方科学产生了兴趣，但并没有什么举动，他的继任者也没有任何兴趣。
与此同时，在欧洲，科学革命是一场无法阻止的野火。
在欧洲，知识不是由国家而是由大学控制的。分散和独立的大学能够迅速传递知识，并且不受制于对稳定的担忧。人们不停地分享发现，建造自己的望远镜，发表关于他们所发现的东西的论文，对其影响进行辩论。望远镜是在1608年发明的，到1610年，伽利略已经发表了&amp;quot;星空使者&amp;quot;，到1611年，开普勒发明了改进的望远镜，很快欧洲的每个天文学家都有一个。而中国将耶稣会士赶出，回到传统模式的同时，艾萨克-牛顿正在精心制作第一台反射式望远镜。
中国丧失了现代化的机会，尽管耶稣会士带来了这些西方文明的样本，但他们并不是推动中国进行现代化的催化剂。传教士只是代表了西学的一缕微弱之光，在一小部分较进步的中国士大夫中中间隐约闪亮，却从未照射到其它地方，他们充其量只是给几乎不可变更的中华文明，带来了一阵微微的颤抖而已。
若要追问何以至此？这就又回到了英国科学史家李约瑟博士在1943年的一份演讲提纲中提出的“李约瑟之问”：
“Why, therefore, did modern science, i.e., our theoretical body of scientific thought, universally applicable to nature and commanding universal assent, develop in west Europe, not in China” （因此，为什么近代科学，即我们普遍适用于自然并为普世所公认的科学思想的理论化体系，发展在西欧，而不在中国）。
一套严格的概念框架无疑有助于厘清问题，但也经常让人错把问题当成答案。技术实用论、文化自负论，包括黄仁宇的道德唯一论——中国二千年来，以道德代替法制，至明代而极，这就是一切问题的症结。而我更倾向于秦晖的理论：从北魏废宗主督护直到唐宋帝国复兴，中国出现了“儒表法里”的趋势并在此基础上重建了大共同体一元化。表面上承认多元权威，实际独尊皇权；口头伦理中心主义，实际权力中心主义；表面官吏儒化，其实儒学吏化。在这样的制度和文化观念下，传统和稳定的价值远远高于对知识或能力的追求。
以我的能力无法为这么宏大的问题给出自己的结论，早有无数的学者已经从各个角度做了充分的论述。文章的末尾我只能借用王朔读完《万历十五年》后焦心劳思地追问：“在现今这个我们自称着繁荣稳定、歌颂着太平盛世、表面上生机勃勃的社会，用黄先生锋利的刀一划，是不是也会发现皮下种种腐烂的肌肤和筋络？……</content></entry><entry><title>柏拉图、亚里士多德的幸福思考</title><url>https://a.happy2008.top/post/20220803/</url><categories><category>哲学</category></categories><tags><tag>方法论</tag><tag/></tags><content type="html"><![CDATA[ 《雅典学院》是意大利画家拉斐尔于公元 1510—1511 年创作的一幅油画作品。该作品以古希腊哲学家柏拉图所建的雅典学园为题材，表彰人类对智慧和真理的追求 1. Eudaimonia - 什么是幸福？ Eudaimonia 贯穿了整个西方哲学史；它的身影也渗透进了伦理学、政治学、心理学和美学。随着时代的变迁，人们对它的解读、辨析和讨论从未停止。
Eudaimonia，希腊词，意为“人的兴旺”（human flourishing）。该词由 eu（好）和 daimon（神灵）组成，字面意思为“有一个好的神灵在照顾”「或“吉星高照”」——人类最高的善。1
英文一般将其译为“happiness”（幸福），这并不确切。因为幸福经常等同于快乐或我们情感性质的满足，而这只是希腊词 eudaimonia 的部分含义。Eudaimonia 有另外一面在哲学上更为重要的含义，即我们作为主动存在物的本性的满足。在这一意义上它在希腊文中等同于“活得好”或“做得好”。
由于 eudaimonia 不是暂时性现象，而是涉及到人的整个一生的状态，它也被译为“福祉”（well-being）。许多希腊哲学家，包括柏拉图、亚里士多德和 [[伊壁鸠鲁]]，都认为 eudaimonia 乃是最值得过得生活状态。
2. 御者和他的两匹马 关于人性和幸福的问题是 [[柏拉图]] 教义中不可或缺的一部分，他认为幸福、自然、美德（virtue or arête）和社会都是相互关联的，每一个都有助于我们茁壮成长和过上充实的生活。
柏拉图在他的著作《理想国》中认为，只有当我们真正理解人性时，我们才能找到个人的幸福和社会的稳定。他还强调，人类只有从社会交往和友谊中才能获更多的好处。
然而，幸福本身并不依赖于外部事务、社会或友谊。对柏拉图来说，追寻个人幸福与控制我们内心的欲望、诱惑和情感是并行的。
“The man who makes everything that leads to happiness depends upon himself, and not upon other men, has adopted the very best plan for living happily”
- Plato, The Republic
在著作《斐德若篇》(The Phaedrus) 中，柏拉图用独白、戏剧和寓言来表达对幸福的看法。《御者和他的两匹马》的寓言可能是关于如何获得内在幸福最重要的表述。
想象一下，一位御者驾驭着两匹马的战车，这两匹马之中一匹驯良，一匹顽劣。御者试图让马车沿着小路前进。
One of these horses is a wild horse, described by Plato as a “crooked lumbering animal, put together anyhow…of a dark color, with grey eyes and blood-red complexion; the mate of insolence and pride, shag-eared and deaf, hardly yielding to whip and spur.” 其中一匹是顽劣的马，柏拉图将其描述为：庞大，拳曲而丑陋，颈项短而粗，面庞平板，皮毛黝黑，眼睛灰土色里带血红色，不规矩而又骄横，耳朵长满了乱毛，又聋，鞭打脚踢都难得使它听调度。2
The second horse is a noble horse, it is “upright and cleanly made…his color is white, and his eyes dark; he is a lover of honor and modesty and temperance, and the follower of true glory; he needs no touch of the whip, but is guided by word and admonition only.” 第二匹马占较尊的位置，样子顶美，身材挺直，颈项高举，鼻子像鹰钩，白毛黑眼。它爱好荣誉，谦逊和节制，因为懂事，要驾驭它并不要鞭策，只消劝导一声就行。–Plato, The Phaedrus 3. 顽劣的马不能训练，但可以控制；驯良的马可以训练，但它需要理性和良好的习惯 令御者不满的是，顽劣的马对即时的快乐比前进更感兴趣，不断受到食物、性、睡眠和其他生理欲望的诱惑和分心。这匹马使御者难以轻松地旅行。
而驯良的马被荣誉和胜利所激励，像它被训练的那样保持在轨道上。当然，这匹马也有欲望、诱惑和情绪要与之抗衡，就像顽劣的马一样，可能会把御者引入歧途。然而，御者已经灌输了良好的习惯和训练，帮助这匹驯良的马避免分心。只要这些被牢牢灌输的好习惯，成为驯良马的第二天性，它就会保持在轨道上，在轻松地前进中找到乐趣。
在柏拉图看来，顽劣的马代表了人类和动物共有的享乐主义的快乐和欲望。这匹马无法被训练，因为它只是本能地行动，再多的理智或理性也无法转移它对诱惑的注意力。
因此，御者必须是明智的，它必须避免道路上的所有诱惑，以保持对顽劣马的控制。
驯良的马代表我们可以拥有的德性生活，即使情绪和欲望可能威胁到我们，使我们脱离正轨。但有了正确的理解和良好习惯的培养，我们可以沿着我们的道路轻松前行。
柏拉图承认，有冲突的思想、欲望和情感是我们人类的天性，但我们可以训练自己，在不知不觉步入正确道路的事物中获得快乐。
当御者沿着他的道路前进时，他必须了解他的两匹马内在的倾向和欲望。他必须了解什么可能导致他们误入歧途或将他们引向不同的方向。
只有掌握了这些知识，他才能控制局势，轻松、高效地向前推进。随着注意力的转移和良好习惯的灌输，御者将与前方的道路保持一致，并在此过程中找到幸福。
4. 幸福和驾驭我们的思想 《御者和他的两匹马》强调，为了寻找幸福，人类必须以对自己的控制和内在意识来驾驭世界。我们不能去除本能的诱惑和自然的欲望或情感，但我们可以尽量避免那些会诱惑和分散我们注意力的事情，同时培养良好的习惯，让我们保持在正确的道路上。
一旦御者、顽劣马和驯良马配合起来，它们就不需要单独依靠控制或意志力，前进的道路将是自然、愉快的和轻松的。
5. 亚里士多德的四大基本美德 但反思、控制和良好的习惯并不总是来得容易。一个人需要什么素质才能驾驭自己的内心？也许关于幸福的第二个最重要的教导来自柏拉图的学生 [[亚里士多德]]，他的四大美德扩展了柏拉图关于如何获得幸福的教导。
既然一个人不仅有思想的能力，也有通过理性控制自己的欲望和引导行为的能力，亚里士多德把德性划分为理智的德性（包括实践智慧 phronêsis 和理论智慧 theoria）和道德的或伦理的德性（性格的卓越）。这后者是与实践智慧密切相关的内在化行为、欲望和情绪。
有了足够的实践，人们可以不假思索地利用这些品质特质，像御者一样，可以轻松愉快地生活。
第一个基本德性是 节制。在亚里士多德看来，节制是过度和不足之间的中间道路。它需要在一个人的行动中表现出克制并保持平衡。
&ldquo;Virtue, then, is a state that decides.[consisting] in a mean. The mean relative to us, which is defined by reference to reason, i. e., to the reason by reference to which the intelligent person could define it. It is a mean between two vices, one of excess and one of deficiency.&rdquo; “德性因而是一种决定状念，是一·种相对我们的中道，是为理性所界定，即参照那据此明智的人能够界定它的理性。它是两恶·：一个是过度，一个是不足之问的中道。” ——亚里士多德：《尼各马可伦理学》，1107a1-4
第二个基本德性是 毅力，也被称为勇气和面对逆境时的内在力量。只有当一个人有勇气的时候，他们才能抵制诱惑，克服困难。
第三个基本德性是 审慎。那些快乐的人能够自我判断并以道德的方式行事。他们能从错误中学习，并努力变得更好。
第四个基本德性是 公正，亚里士多德将其定义为无私和自私之间的中间道路。与柏拉图一样，亚里士多德声称，虽然一个人应该追求自己的欲望，但是帮助他们周围的人也很重要。一个快乐的人将有助于良好运行和更加公平的社会。
6. 亚里士多德与柏拉图谈幸福 柏拉图和亚里士多德都认为，人类应该努力追求幸福，因为这是美好生活的本质。
与亚里士多德相比，柏拉图更关注人类的美德和知道什么是善。善的理念凌驾于一切之上，知道出于正确的理由会使人自动做正确的事，这就是为什么控制、理解和习惯很重要。在这个意义上，幸福可以从内部寻求和反思的，由个人和他们的思想状态决定的。
另一方面，亚里士多德则认为，仅仅知道什么是正确的还不够——人们必须选择以适当的方式行事。对亚里士多德来说，美德和幸福是一个实际的、外在的问题，而不是反思的和理论的。理论上一直认定为“好”的东西，最终在实践中却也总得视情况而定，亚里士多德看到了 善之多元性。
“然而那些外在的善……也属于幸福。因为，如果人们无法支配那些必要的辅助手段，就不可能，至少很难通过高贵的行为而引人注目。很多事情都需要借助于朋友、金钱和政治权力才能实现，这些东西在此发挥了类似于工具的作用。”
——亚里士多德：《尼各马可伦理学》，1099b
亚里士多德把幸福定义为合乎德性的现实活动，而属人的善就是合乎德性的现实活动，因而人们也把外在善、身体善和灵魂善的现实活动称为属人的幸福。
外在善在亚里士多德看来，是相对于人的身体和灵魂而存在的事物所需要实现的好，如对待财富、运气、权力等外在事物。为此，他分析了同财富处理行为有关的慷慨、挥霍、吝啬三种品质，并认为对财富运用得最好的人是能够实现财富这一外在善的人，即具有慷慨品质的人，挥霍和吝啬是与慷慨对立的恶。“浪费人赖以生存的财富，就是在以一种方式毁灭自己”3
关于身体善，亚里士多德集中论述了两点：第一点是健康，第二点是自爱。健康作为一种外在善，是医术所要实现的目的善，也是人们身体应当保持的适度状态，这种状态是人们的实践活动得以实现的前提条件。自爱是人们实践活动中应当致力于实现的身体善，因而对一个追求幸福的人来说，避免不健康和不自爱的行为是必要的，实现身体的善是实现灵魂善的前提。
在亚里士多德后学编写的《大伦理学》中，灵魂的善被分为三个部分：“明智、德性和快乐”。在这三个部分中，理性始终是一以贯之的。亚里士多德把快乐分为本性上的快乐和非本性上的快乐，肉体感官快乐是非本性的快乐，永远合乎德性的行为才是在本性上的快乐。
在这个意义上，亚里士多德采取了一种更科学的方法来把握美好生活的意义。这需要研究人的性格，以及能使生活总体上过得好的条件和环境。
7. “善” 柏拉图关于美德和幸福的另一个重要的核心概念根植于他的“善”思想。
对柏拉图来说，&quot; 善 &quot; 是 &quot; 可理解的世界 &quot; 的最高对象，它是由基本形式和数学组成的。这个可理解的世界与人的知识（episteme）和思维（dianoia）的状态相对应。
柏拉图教导说，&quot; 善 &quot; 的形式（或理念）是所有知识的起源，但它不是知识本身。人类应该追求善，但这离不开哲学推理和理性。
对柏拉图来说，真正的知识不是关于我们在日常交往中可能遇到的物质对象和欲望；它是关于更纯净和完美模式的本质，这些模式是所有受造物形成的模式。这些就是柏拉图所说的形式或理念。
柏拉图把所有的存在分成两个领域：形式的可见领域和超验领域（可理解的领域）。看得见的领域是通过感官感知的物质世界，容易受到 &quot; 有 &quot; 和 &quot; 无 &quot; 的影响。另一方面，可理解的领域代表最终的现实，是持久的，并且只能通过推理或智力来获得。
在《理想国》中，柏拉图教导人们，致力于知识和美德的生活将带来幸福和自我实现。为了获得幸福，一个人应该使自己不受物质世界变化的影响，并努力获得存在于可理解领域中的永恒不变的形式的知识。
7. 柏拉图关于人类幸福的观点如何塑造了现代思维？ 习惯的四个阶段，来自 Atomic Habits ，James Clear，2018 柏拉图关于幸福的教诲在今天这个快节奏的世界中似乎比以往任何时候都更有意义。在智能手机、技术、电子邮件和日历提醒出现之前的2000年，柏拉图已经告知了我们，在一个被诱惑和干扰所包围的世界中，我们都面临着内心的斗争。
柏拉图的教诲与现代心理学和科学关于习惯养成和自我控制的理论是一致的，许多研究表明，在我们的日常习惯和行为中创造小的变化可以带来更多的生产力和幸福生活。
想停止不健康的饮食吗？把不健康的食物从家里拿走。想更积极地思考吗？通过每天写感恩日记来培养良好的习惯。
当我们了解我们内在的人性，以及是什么把我们拉向不同的方向时，我们就能意识到什么是真正让我们快乐的，什么是有可能让我们的快乐偏离轨道的。了解并驾驭我们内心的马匹，将使我们平静地、有效地、快乐地度过一生。
注： 西方哲学英汉对照词典&#160;&#x21a9;&#xfe0e;
柏拉图哲学作品集《斐德若篇》（汉译世界学术名著丛书）&#160;&#x21a9;&#xfe0e;
Aristotle.Nicomachean Ethics〔M〕.Edited by Roger Crisp.London：Cambridge University press，2004&#160;&#x21a9;&#xfe0e;
]]></content></entry><entry><title>中国地方政府金融工具的发展--嘉兴城投案例研究</title><url>https://a.happy2008.top/post/20220723/</url><categories><category>经济</category></categories><tags><tag>地方债</tag><tag/></tags><content type="html"><![CDATA[Highlights • 地方政府金融工具的扩张导致债务增加。 • 案例研究表明基于土地的融资机制不足。 • 地方政府金融工具将金融风险转移给地方政府。
Abstract 面对08年全球金融危机 (GFC)，中国为刺激经济投资4万亿，该计划大部分是由地方政府融资机构完成的。本文以嘉兴市城市建设投资公司（嘉兴城投）为研究对象。我们发现，中国主要利用银行贷款和债券为土地和基础设施建设融资。为了从资本市场借款，嘉兴城投将分配的国有土地作为抵押，并通过与市政府签订的建设和转让协议来提高信用。然而，该企业未能偿还贷款，导致进一步的借贷。由于中央政府的控制，嘉兴城投自2012年起在名义上脱离了市政府，但它仍然扮演着财政角色。它与其他地方政府融资机构重新打包，以进入外国债券市场。本文揭示了地方政府融资机构是如何作为金融渠道将中国的地方政府与金融市场联系起来的。
Keywords 城市发展、金融化、地方政府金融工具 (LGFV)、2008 年全球金融危机 (GFC)、中国
1. Introduction 本研究将通过考察地方政府金融工具（地方融资平台，以下简称 LGFVs）来关注中国的这一问题。
自全球金融危机以来，中国出现了利用金融中介为城市发展融资的趋势。为了应对全球金融危机的影响，中国采取了积极的战略，通过大规模的城市化和基础设施建设来吸纳富余劳动力。该战略以 4 万亿刺激计划为核心，旨在在危机后不久投资 4 万亿元用于城市基础设施建设。为实施国家战略，中央承诺提供 1.8 万亿元，其余 2.2 万亿元下放给地方政府。由于地方政府在 2014 年之前根据预算法没有资格对外借款，中国人民银行（PBC）鼓励地方政府使用 LGFV 寻求外部融资。地方政府融资平台是“地方政府通过注入土地、股权和其他形式的资本设立的，承担政府投资项目融资功能的实体”（国务院，2010）。此外，“地方政府共同承担还款责任”（银监会，2011）。在中央政府的鼓励下，中国见证了地方政府融资平台的蓬勃发展。
地方政府融资平台包括专门为大型城市发展项目融资的国有企业和政府机构。专门从事城市建设的国有企业是城市开发投资公司（以下简称城投）。城投是地方政府融资平台的主体，它们由各级地方政府建立。城投的功能各不相同，从大型活动项目、基础设施到普通土地开发。在后危机时代，一些符合条件的地方政府融资平台甚至可以进入债券市场，发行城投债（城投债），从而形成了大规模的城投债市场。因此，我们考察城投作为地方政府融资平台的角色，并重点关注其金融功能。
我们用一个案例来研究LGFV的运作。嘉兴市城市建设投资有限公司（以下简称嘉兴城投）为市级城投，可以作为了解地方政府融资平台的有用案例，原因有二。首先，嘉兴城投在融资活动方面经验丰富，是2008年中央批准后最早发行城投债券的地方融资平台之一。嘉兴城投的财务业绩已记录在其定期报告中，包括债券报告和审计报告。基于这些数据，本文追溯了嘉兴城投的金融机制。其次，嘉兴城投在当前转型方面也具有代表性。与其他地方政府融资平台重组成立嘉兴市城市发展投资集团有限公司以下简称嘉兴城投集团）。嘉兴城投集团不是地方政府融资平台，因为它声称财务独立，而不是依靠市政府的还款。嘉兴城投和嘉兴城投集团展示了地方政府融资平台的最新转型。
2. 中国城市发展融资 在中国，基于土地的融资表明，土地既是现金贡献者，也是进一步融资的抵押品。现金贡献者是指 &ldquo;土地销售 &ldquo;直接为地方收入做出贡献。地方政府可以转让国有土地的土地使用权，从中获得大量的土地转让费（LCFs）。基于对国有土地的商品化和垄断，地方政府成功获得了大量的预算外收入。此外，土地在地方财政体系中也是举足轻重的。作为政府拥有的最有价值的资产，土地曾经被抵押以获得银行贷款，用于基础设施和土地初步开发。一些学者甚至认为，与直接的现金捐助相比，土地抵押融资对地方政府来说甚至更为重要。
在以土地为基础的融资过程中，政府机构一直参与其中。根据2014年之前的《预算法》，地方政府没有资格自行借款。因此，他们习惯于建立城投公司来借钱并进行城市发展项目。城投公司有多种形式，通常负责具体项目。在运营方面，城投公司严重依赖国有土地作为资产。因此，城投公司既是国家的代理人，也是市场上的积极参与者。
由于全球金融危机和随之而来的中国经济刺激计划，地方政府被鼓励使用地方政府融资平台来寻求资金。许多城投公司被认为是地方政府融资机构，因为它们为地方政府承担融资责任。通过LGFVs借贷留下了大量的地方借贷问题：地方政府是LGFVs借款的担保人；影子银行活动的增加，包括委托贷款和财富管理产品。经济刺激计划留下了巨大的表外地方政府债务，这可能导致中国经济增长的进一步下降。国际货币基金组织也强调了中国严重的债务问题，尤其是企业债务问题。中国国家审计署（NAO）在2013年审计了地方政府和7170家地方政府融资机构。它确认了近18万亿元的地方债务，约占2013年GDP的40%。因此，了解地方政府融资平台的财务风险，特别是它们与地方政府的联系，已成为一项紧迫的任务。
为了应对地方借贷问题，中央政府在2014年要求在地方政府融资平台和地方政府之间进行分流。国务院要求LGFV在2014年后不得为地方政府承担融资职能（国务院，2014），逼迫地方政府融资机构转型。然而，地方政府融资机构对中央规定的反应仍是未知数。总而言之，关于地方政府融资机构的文献很少，主要集中在它们的财务运作和目前对中央法规的反应。我们的目标是通过系统地和经济地研究LGFVs来填补这一空白。
3. 地方政府融资平台简史 尽管在全球金融危机之前，政府相关机构为中国的地方政府承担了金融职能，但它们并不叫LGFV。在后危机时代，LGFVs被中央政府正式承认，以支持经济刺激计划。
3.1. 地方政府融资平台的出现和繁荣：2008-2013 年 面对全球金融危机，中国政府在 2008 年积极投资基础设施以刺激经济和吸收剩余劳动力。为实现这一目标，中国人民银行鼓励地方政府通过地方政府融资平台借款并扩大包括债券在内的金融工具（中国人民银行，2009 年）。
2009 年，中国人民银行在其官方文件中提到了地方政府融资平台（PBC，2009）。这是城投等政府机构（如土地储备中心）首次被中央政府正式确定为金融载体。在地方政府的授权、中央的默许下，地方政府融资平台的资金动员能力空前扩大。新的金融方式是发行城投债。这些债券属于企业债券的范畴，但它们是为城市发展项目而筹集的。从 2008 年到 2014 年，城投债市场以每年 85% 的速度急剧增长。
为了发行城投债，符合条件的地方政府融资机构从地方政府获得两种支持。首先，他们获得了国有资产作为固定资本。为了发行公司债券，地方政府融资机构需要提供合格的资产负债表。债券评级公司检查它们的表现，直到赎回。为了降低地方政府融资机构的负债资产比率，地方政府曾经向地方政府融资机构注入国有土地和资本，以扩大公司的资产。第二，地方政府通常提供担保，以促进城投债的信贷。担保的一个例子是地方政府向银行提供的承诺书。 中央政府在 2009 年后意识到地方政府融资平台的潜在问题；因此，它试图控制地方政府融资平台造成的债务。这首先体现在2010年国务院要求加强对地方政府融资机构的管理（国务院，2010）。为了控制地方债务的规模，中央政府采取了一系列政策来规范地方政府融资平台，并为地方政府制定了其他财政办法。然而，地方行为似乎与中央政府的意图背道而驰，因为在这个阶段，通过地方政府融资平台的借款仍在增加。
3.2. LGFV 的转型：2014 年至今 最后，中央政府采取强硬立场，将地方政府融资平台与地方政府分离。2014 年，除发行地方政府债券外，禁止任何形式的地方借款。一方面，国务院规定地方政府融资平台的债务原则上不得增加，并要求地方政府融资平台脱离地方政府。另一方面，中央政府从2009年开始对地方政府债券进行了一系列试点。经过三年试点，2014年修订预算法，依法允许各省、自治区、直辖市代表下级地方政府发行地方政府债券。2014年之后，地方政府债券蓬勃发展（图1）。但需要强调的是，地方政府债券不是由市级政府发行，而是由省级政府发行，债券发行金额也应经国务院批准。因此，中央政府通过取消地方政府融资平台借款的合法性以及对地方政府债券实行自上而下的配额制，加强了对地方债务的管理。 图 1. 地方政府债券发行（2009-2018 年）。
地方政府融资平台被要求成为遵循市场规则的企业，而不是依赖地方政府偿还债务（国务院，2014）。由于这些要求，许多地方政府融资平台不得不从国有金融子公司向独立企业转型。但是，它们是否真正成为独立实体仍不清楚。
财政部自 2011 年起授权银监会监管地方政府融资平台。银监会监督地方政府融资平台的部分债务责任（银监会，2011 年），无论其财务目的如何。银监会根据国家级地方政府融资平台清单对地方政府融资平台进行监管。根据银监会的数据，中国有 11,736 家地方政府融资平台（2018 年 9 月）。浙江省在31个省（或直辖市）中排名第一，拥有1571家地方政府融资平台。
在银监会的名单中，有两类企业，即现有的地方政府融资机构（在管平台）和退出的地方政府融资机构（退出平台）。对于现有类型，银行原则上不应给予这些地方政府融资机构新的贷款；而退出的地方政府融资机构则被视为正常的独立企业。银监会每季度更新名单，并鼓励现有的地方政府融资机构成为退出型企业。只要符合成为独立企业的要求，地方政府融资机构就可以从名单中退出。这些要求包括杠杆率低于70%，并且现金流可以覆盖所有负债。因此，许多地方政府融资机构已经大幅调整，成为退出的地方政府融资机构。在银监会的名单中，有2667家LGFV属于退出类（2018年9月）。虽然他们承诺不承担地方政府的财政责任，但他们仍然在两个方面与地方政府联系。首先，评级机构仍然考虑到退出类LGFV和其地方政府之间的历史联系。第二，转型后的LGFVs被允许加入PPP项目（国务院，2015）。LGFVs曾经与地方政府合作开展城市项目。他们熟悉相关法规和程序，这使他们在市场上具有竞争力。因此，转型后的地方政府融资公司仍然可以保持其支持地方发展的功能。
4. 嘉兴市及其市政地方政府融资平台案例研究 本节旨在通过嘉兴的一个案例来说明地方政府融资平台的表现。2000年，嘉兴市政府设立嘉兴城投，进行基础设施建设和土地整备。尽管其所有权曾数次变更，但其实际所有者始终是嘉兴市国资委。自 2000 年以来，嘉兴城投一直是唯一一家获准为市政府进行初步土地开发的公司。但直到 2008 年发行城投债券时，才获得其财务报告。这是嘉兴市的第一只城投债，也是全球金融危机后中国城投债繁荣的序幕。嘉兴城投于2010年被列入地方政府融资平台监测名单。两年后，这意味着自2012年以来，嘉兴市政府并未对嘉兴城投承担任何连带责任。但嘉兴城投与嘉兴市政府的所有权和业务联系仍与嘉兴市政府密切相关。此外，他们的联系还体现在人员配备上。嘉兴城投的经理由嘉兴市政府任命。
本节围绕嘉兴城投及其资金流向，从三个方面阐述其融资机制（图2）。首先，我们追溯嘉兴城投使用的不同金融资源，以展示它如何在金融资源的探索中变得更加冒险。它从贷款开始，扩展到债券，并通过进一步借款来偿还贷款。其次，考察嘉兴城投对土地杠杆的依赖程度。正如以往研究表明，地方政府融资平台以国有土地为基础寻求融资。嘉兴案为这一论点提供了证据和新见解。最后，我们发现嘉兴城投与嘉兴的多家地方政府融资平台重组，以在中央政府的限制下维持其金融功能。 图2. 嘉兴城投的财务机制。
4.1. 金融渠道：从贷款到债券再到滚动债务 在资金渠道方面，嘉兴城投从银行贷款到债券逐渐采取冒险的方式获取资金，并在2015年前以滚动负债告终。本节将结合财源的变化，描述嘉兴城投的融资方式。
即使在外部金融危机之前，嘉兴城投也是一个负债累累的公司。就其业务而言，嘉兴城投长期以来一直是嘉兴市城市发展中的一个政府机构。嘉兴城投必须为两项主要职责寻求融资，即开发服务不足的土地和基础设施。在土地征用和准备方面，土地在初步开发后由地方政府出售。然后，LCF 的很大一部分被返还给嘉兴城投（更多细节见第 4.2 节）。另一项业务是基础设施。嘉兴城投通常与嘉兴市政府签订建设和转让（BT）协议。根据这些合同，嘉兴城投应该在完工后从嘉兴市政府那里获得资金回报。由于市政府只在项目完成后付款，因此嘉兴城投必须首先获得资金，最常用的资金来源是银行贷款。2005年，资产负债率达到78.98%（图3）。如此高的负债率表明，即使在外部危机之前，LGFV就已经拼命地使用杠杆了。 图3. 嘉兴城投的资产负债率（2005-2017）。
2008年，中央政府取消了对地方政府融资机构发行企业债券的限制。面对资金不足的问题，嘉兴城投抓住了这个机会，发行了债券。它在2008年发行了17亿元的7年期城投债。应该强调的是，2008年城投公司的这笔债券不仅用于进一步的基础设施建设，还用于偿还以前的债务。有三个证据。首先，根据债券发行文件，该债券是为四个城市项目发行的，包括污水系统、供水、城市更新和基础设施项目。但所有的项目在2007年之前就已经开始了，其中两个项目甚至在2005年就已经获得了批准。另一个证据来自于2009年的信用评级报告。报告显示，嘉兴城投在2008年底前已经花掉了17亿元债券总额中的13亿元，7亿元直接用于偿还之前的银行贷款（中国联合信用评级公司，2009）。同时，现金流量表显示，嘉兴城投在2008年偿还了22亿元的债务，为2005-2017年最高水平。这些事实意味着，嘉兴城投发行债券是为了偿还其不断增加的债务。因此，2008年为嘉兴城投发行债券是向债券市场借款的一次尝试，但这并不是滚动债务的开始。
为了发行这一债券，嘉兴城投得到了嘉兴市政府的支持，包括注资和增信。首先，嘉兴城投在2005年不具备发行如此高杠杆率债券的资格。嘉兴政府将未开发的土地立即注入嘉兴城投，这是常见做法，体现在库存类别中。因此，2005 - 2007年嘉兴城投的资产大幅增加，杠杆率下降，存货占总资产的比重为44.6%。除了资产注入，嘉兴市政府还提高了城投债券的信用。在嘉兴城投的担保问题上，评级公司和承销商都比较强调政府的担保。重要的担保是嘉兴城投在2008年与嘉兴市政府签订的BT协议。合同规定，嘉兴市政府承诺在项目完成后5年内偿还嘉兴城投进行的基础设施项目。根据2008年的债券发行文件，嘉兴政府将在2009-2015年向嘉兴城投支付33.68亿元。这将是债券金额的近两倍，所以债券的偿还可以得到保障（嘉兴城投，2008 年，第 47 页）。由于这些条款，嘉兴城投最终在嘉兴政府的支持下进入债券市场。
2008 年，债券偿还在很大程度上得到了 BT 协议的保证。然而，尽管嘉兴政府不断向嘉兴城投注入资金，但由于随后大量投资城市项目，债务水平持续上升。城市项目的第一次热潮发生在2008年之后。由于中央经济刺激计划在2009年鼓励更多的城市基础设施投资，嘉兴城投被嘉兴政府分配了许多任务。因此，2009年和2010年，在建工程的类别急剧增加（图4）。另一个热潮发生在2013年，当时国务院再次要求增加城市基础设施投资（国务院，2013）。因此，嘉兴城投对于完成嘉兴市的任务至关重要。这也表明，地方政府对中央的命令是有反应的。但如此大规模的投资给地方政府留下了巨大的负担。评级报告显示，嘉兴政府几乎没有履行2008年签订的BT合同，这些合同被用来抵消在建工程的费用。2009-2014年，嘉兴市政府共向嘉兴城投偿还了46.0亿元，超过2008年签约金额。但是，嘉兴城投的在建工程仍然急剧增加（图4）。因此，嘉兴政府的BT还款不足以支付城市项目中不断增加的累积成本。最终，嘉兴城投的收益不足以偿还债券。 图4. 嘉兴城投的建设成本和收到的还款（2005-2014）。
为了偿还债券，嘉兴城投转而进一步贷款。2015年该债券被要求偿还，2014年嘉兴城投主要通过更多贷款拼命筹集资金。负债数据中可以找到证据。长期贷款2014 年大幅增加 15 亿元。嘉兴城投在本期债券之前就有使用储备土地作为抵押品的经验，但几乎找不到足够的闲置土地抵押（详见 4.2）。此外，由于中央政府的新规定，市政府不能将土地作为资本注入地方政府融资平台。嘉兴城投只好另寻资源。最终，嘉兴城投设法从银行获得了贷款，新增贷款要么以股权质押，要么以现有房屋抵押。这些新增债务给嘉兴城投带来了更加沉重的财务负担。2014年，杠杆率达到68.92%。
4.2. 金融机制：土地杠杆及其不足 至于地方政府融资机构的金融机制，人们普遍认为，它们充分利用土地来寻求融资，土地被当作库存和抵押品。另外，在转让土地使用权后，土地出让金被用来支付土地开发和基础设施的前期费用。然而，我们对以土地为基础的地方政府融资平台的资金流动知之甚少。通过对嘉兴城投经济数据的分析，我们为这一观点提供了有力的证据。虽然嘉兴城投也将土地视为库存、抵押品和现金贡献者。然而，它也显示了基于土地融资的瓶颈，特别是在2008年之后，引发了进一步的金融冒险行为。
嘉兴城投严重依赖国有土地作为库存来扩大其资产水平。如前所述，2007年左右，嘉兴市政府向嘉兴城投注入了土地，在存货清单中被记录为储备土地。根据2008-2014年的审计报告，储备土地保持相对稳定。嘉兴城投拥有约28.75万平方米的土地，价值17.4亿元（中国联合信用评级公司，2015）。预留土地和开发土地的成本占库存的95%以上，占嘉兴城投总资产的30%左右。因此，土地作为存货大大提升了嘉兴城投的资产水平。但是，土地在作为抵押物和作为现金贡献者这两个方面表现出不足。
首先，与土地被抵押给地方政府融资机构以获得贷款的论点相反，土地抵押在嘉兴城投变得不那么重要了。如审计报告所示（图5），2011年之前，嘉兴城投拥有的土地曾是主要的抵押物来源。以土地抵押的贷款占所有长期贷款的60%以上。但自2012年以来，这一比例已经下降到了30%以下。这种下降部分是由于银监会的规定。2011年，银监会规定，&ldquo;没有合法土地使用权的土地预期收入不应作为抵押或质押&rdquo;（银监会，2011）。在严格的规定下，嘉兴城投只能用有合法使用权的土地作为抵押品。如报告所示，嘉兴城投拥有的土地不足以满足其贷款需求。2011年，嘉兴城投用26万多平方米的土地作为抵押，只获得9亿元的贷款。有趣的是，嘉兴城投总共保留了28.75万平方米的土地，即嘉兴城投几乎抵押了所有的土地来获得贷款，但这仍然不够。从那时起，嘉兴城投开始寻求以建筑物和其他类型资产抵押的贷款。因此，从2011-2014年，嘉兴城投的杠杆率稳步上升。再加上土地担保贷款的不足，导致嘉兴城投采取了风险更高的融资方式。 图 5. 嘉兴城投土地抵押长期债券（2008-2014）。
至于土地作为地方政府融资平台的现金贡献者，土地出让金(LCF)对于资助嘉兴城投的城市项目并不重要；它们只能掩盖经营业绩。在土地使用权转让后，嘉兴市政府向嘉兴城投归还了所有LCFs的80%左右（中国联合资信评估有限公司，2009）。嘉兴城投收到的LCF分为两类：非经营性收入和在建工程。非经营性收入对嘉兴城投至关重要，因为它几乎贡献了总利润的 100%。如图6所示，几乎所有的营业收入都是负数，这意味着嘉兴城投无法从自己的业务中获取利润。尽管如此，嘉兴城投每年都仰赖非经营性收入的注入，获得一点利润。因此，LCFs是掩盖嘉兴城投经营业绩的关键。但是对于LCFs的其他部分来说，它们抵消建设成本的重要性已经降低了。许多研究都强调，低息贷款对抵消基础设施成本是必不可少的。然而，嘉兴城投显示出LCFs的作用越来越小，因为嘉兴城投收到的LCFs的剩余部分被用来抵消建设过程中的成本，但这些逐渐变得可以忽略不计（图7）。这主要是由于中央对土地储备和LCFs管理的规定。2012年，国土资源部等四部委要求地方政府将征地和土地整理的职能从城投公司分离出来（国土资源部等，2012），国务院在2014年进一步收紧了对LCF的管理（国务院，2014）。面对这些使用LCF的限制，LCF变得不足以清偿以前的费用。因此，嘉兴城投的债务问题变得更加突出。 图 6. 嘉兴城投作为利润收到的 LCF（2008-2014 年）。
图 7. 嘉兴城投收到的用于抵消建设成本的 LCF（2008-2014 年）。
4.3. 当前的嘉兴城投：政府救助与重组 尽管杠杆水平很高，但嘉兴城投在2016年清理了所有债务，因为嘉兴政府将所有债务换成了政府债券。耐人寻味的是，嘉兴城投在2012年退出了LGFVs的监测名单。这意味着嘉兴市政府自2012年起不再对嘉兴城投的债务负责。但是，嘉兴市政府还是在2016年为嘉兴城投清理了所有在建工程和其他非流动资产，共计73.4亿元。救助措施将财政负担从嘉兴城投转移到嘉兴政府的长期地方政府债券上。
嘉兴城投已被重新组合，以便进一步融资。嘉兴城投于2009年被纳入嘉兴城投集团。嘉兴城投仍然存在，开展城市项目，但自2014年以来，它没有进入债券市场。相反，嘉兴城投集团在金融市场上变得活跃。嘉兴城投集团是一家国有企业，并声称要对其利润和损失负责。由于嘉兴市政府不对其债务承担连带责任，嘉兴城投集团不符合中国银监会关于地方政府融资平台的定义。因此，嘉兴城投集团从未被列入LGFV的名单中。然而，它仍然保持着支持城市发展的功能。根据嘉兴城投集团的报告，它仍然承担着政府项目，包括土地整理、道路建设和城市改造项目（中国联合信用评级公司，2018）。然而，嘉兴城投集团并不像嘉兴城投之前那样与嘉兴政府签订任何还款合同。嘉兴市政府每年只偿还LCF以抵消建设成本，这基本上是不够的（中国联合信用评级公司，2018）。此外，信用评级报告仍然强调嘉兴城投集团与市政府之间的关系。因此，虽然作为一个对政府没有直接财务责任的企业，嘉兴城投集团仍然与地方政府紧密联系。
随着资产规模的扩大和经营业绩的提升，嘉兴城投集团获得了更多进入金融市场的自由。根据嘉兴城投集团的审计报告，2018年该集团有26家子公司，纳入了土地开发、天然气供应、房地产和旅游等多个领域的企业。其业务收入主要依靠天然气供应和房地产，2018年贡献了总收入的87.17%（中国联合信用评级公司，2018）。与嘉兴城投相比，嘉兴城投集团能够盈利，这使得它在金融市场上更加可靠。从2012年到2017年，它发行了5支城投债，获得21.7亿元。此外，嘉兴城投集团不再只发行企业债券，而是探索了其他类型的债券，包括CP（商业票据）、SCP（超短期商业票据）和MTN（中期票据）。此外，嘉兴城投集团于2018年在新加坡交易所有限公司发行了3亿美元的债券，这也是嘉兴首个海外城投债券。因此，重组是LGFV的转型战略，使其能够更自由地进入金融市场。
5. Conclusion 文献观察到，在使用金融策略时，城市发展与金融市场的纠葛更多，大规模使用金融工具会导致意外风险。尽管如此，金融实践、影响和风险应在制度背景下加以理解。中国LGFV的发展通过提供一种背景化的金融化形式，为这一文献体系做出了贡献。
在后危机时代，中国也出现了利用金融中介机构寻求巨额资金的类似趋势，这与比利时的AGs类似。尽管如此，中国还没有出现金融投资者或金融利润的主导地位。中央政府仍然在国家金融市场上保持着巨大的权力。此外，LGFV的发展反映了地方政府与中央政府之间关系的复杂性。一方面，地方政府融资平台被应用于支持国家战略，这显示了通过自上而下的官僚体系的 &ldquo;计划中心&rdquo;。同时，地方政府在很大程度上过度借贷，超过了中央政府设定的四万亿目标。还有，转型后的地方政府融资平台直到现在仍然积极开展城市发展项目和发行城投债，尽管2014年后有中央的监管。这种复杂性呼应了之前关于中国国家调整规模的研究，即地方政府似乎是由国家主导的举措推动的；但实际上，各级部门都是通过谈判和竞争来追求各自的利益。
此外，我们通过提供一个具体的案例研究，有助于理解地方政府融资平台的财务运作。首先，我们发现土地抵押品或土地出让金不足以抵消以前的成本，特别是由于2014年之后的中央法规。因此，以前的 &ldquo;土地-杠杆-基础设施 &ldquo;模式在当前形势下面临着财务挑战。第二，我们观察到在中央政府目前的限制下，地方最近的反应。嘉兴城投与其他地方政府融资机构重新组合，成立了嘉兴城投集团。通过这样做，嘉兴城投集团能够有更好的业务表现来进入金融市场，并大规模地发展其金融功能。同时，嘉兴城投的经营可以通过退出监控名单来避免监管。此外，嘉兴城投集团仍然承担着包括土地开发和基础设施建设在内的城市项目，但它利用自筹资金为这些项目融资。虽然嘉兴市政府没有签署任何合同来偿还这些项目，但嘉兴城投集团和评级公司都相信未来的偿还能力（中国联合资信评估有限公司，2018）。因此，重新组合有助于通过政府相关机构进行更多的借款，这可能会造成进一步的财务风险。
嘉兴城投的案例也揭示了地方政府与地方政府融资机构之间的财务关系。嘉兴城投是作为嘉兴市政府的一个金融部门成立的，以规避限制和中央监管。随着嘉兴城投越来越多地参与到金融市场中，嘉兴政府向嘉兴城投提供了进一步的支持，包括注资和各种类型的担保。结果，嘉兴城投变得更加负债累累，积累了大量债务。然而，最终，嘉兴城投的累积债务在2016年被嘉兴政府债券清偿。这说明了金融风险是如何从地方政府转移到LGFV，并最终转移回政府的。
]]></content></entry><entry><title>改变德国历史的11月9日</title><url>https://a.happy2008.top/post/20220716/</url><categories><category>历史</category></categories><tags><tag>德国</tag><tag/></tags><content type="html">11 月 9 日通常被视为德国改变历史的的命运之日。柏林墙倒塌、魏玛共和国的宣布和希特勒第一次失败的政变等事件都发生在这一天。
1. 1849 年 11 月 9 日：1848 年革命的结束 1848 年 3 月柏林革命
11 月 9 日的第一个事件是罗伯特-布卢姆的死亡，这标志着 1848 年自由主义革命的结束。这场革命为德国人民带来了制定一部使其公民享有公民权利和自由的宪法的希望。
19 世纪上半叶，德国还没有统一，分裂成数百个独立的国家。这些独立的州有专制的州长，他们蛮横地限制公民的权利，限制跨州旅行。因此，与其他欧洲国家相比，工商业不发达，人口生活条件差。
德国人民目睹了法国和其他自由主义革命在整个欧洲发生，于是他们开始渴望自己的自由主义革命。大多数德国人想要言论和新闻自由，以及通过私营企业发展本国经济的自由，而这一切在大多数州都是被禁止的。
除了对民主化的 渴望之外，还有对统一的渴望 。讲德语的人不仅有共同的语言，还有共同的文化和传统。所以，德国自由革命的想法与统一的想法紧密相连。
在整个 19 世纪初期，由学生领导的爱国和民主运动的数量有所增加。尽管这些运动被取缔，但他们继续非法传播民主和德国统一的思想。也是在这一时期，第一次社会主义和共产主义运动开始了，1848 年卡尔-马克思和弗里德里希-恩格斯撰写了《共产党宣言》。
1848 年作物的歉收和欧洲生活条件的恶化，不满的民众发生了一系列反抗。第一次发生在 2 月下旬的法国，紧随其后的是维也纳和柏林的另一次起义。在这些起义中，工人们要求更好的生活和工作条件，以及德国人民的民主和统一。
德国各州领导人承认了这些要求，并成立了法兰克福议会，各州的代表聚集在一起为统一的德国起草宪法。主要问题涉及奥地利在统一的德国中的作用，以及政府形式应该是君主立宪制还是共和制。
各州代表中有来自萨克森王国的 罗伯特-布鲁姆。 布鲁姆一生都在为民主化和统一以及性别平等而奋斗，并且反对反犹太主义。在法兰克福议会中，他站在左翼一边，希望建立一个民主共和国，并努力制止议会内的极端左翼运动，例如共产主义。
1848 年 10 月，随着战斗在维也纳开始，布卢姆离开议会参与这些革命活动。然而，他于 11 月 4 日被捕。尽管作为法兰克福议会议员享有豁免权，但他还是于 11 月 9 日被处决。
罗伯特-布鲁姆的死成为 1848 年德语地区革命失败的象征。法兰克福议会的其余成员无法实施宪法或统一德国领土，因为选择统治的国王不接受宪法。此时，德意志各州的统治者仍然相信他们神圣的统治权，因此拒绝受到宪法的限制。议会颓废不堪，没有达到任何预期的结果。
2. 1918 年 11 月 9 日：德意志帝国的陷落 菲利普-谢德曼 (Philipp Scheidemann ) 于 1918 年 11 月 9 日通过德国 国会大厦宣布共和国 第一次世界大战 于 1914 年 7 月爆发，德意志帝国对其赢得战争的机会持乐观态度。然而，在 1918 年末，德军被迫不断撤退，到 11 月，战争已经失败。
由于无法统治一个对其政府失去信心的被摧毁和失望的国家，德国皇帝威廉二世退位。1918 年 11 月 9 日，威廉二世 (Wilhelm II) 和他的总理，巴登王子马克西米利安 (Maximillian) 逃到了荷兰。德意志帝国彻底崩溃，由不断壮大的社会主义和共产党来宣布新政府。
各方之间的紧张局势加剧；每个人都渴望夺取政权。SPD（德国社会民主党）内部对成立共和制还是君主立宪制存在疑问。当时最大的政党社民党的领导人弗里德里希-埃伯特（Friedrich Ebert）更喜欢君主立宪制。然而，他的朋友兼同事菲利普-谢德曼（Philipp Scheidemann）在德国议会德国国会大厦的阳台上宣布了共和国。由于担心共产党会夺取政权，谢德曼未经他在社民党的上级授权就采取了行动，结果证明他是对的。
两个小时后， 斯巴达克斯联盟 的联合领袖卡尔-李卜克内西也在柏林街头宣布建立共和国。由李卜克内西和罗莎-卢森堡领导的斯巴达克斯联盟是由社民党内部冲突引起的共产主义运动，这个联盟后来成为 KPD（德国共产党）。
1918 年 11 月 9 日共和国的双重宣布 导致了一个动荡的冬天，两党内部发生了冲突。最终，在德军和准军事民兵自由军团的帮助下，社民党成功地镇压了共产主义运动和斯巴达克斯联盟。在这个过程中，卡尔-李卜克内西和罗莎-卢森堡都被自由军团谋杀了。这导致社民党和德共之间不可逾越的决裂，他们无法成为阻止纳粹运动兴起的盟友。
3. 1923 年 11 月 9 日：希特勒政变，或 啤酒馆政变 希特勒在慕尼黑的“Stoßtrupp” ， 1923 年
魏玛共和国的头几年动荡不安， 经济、社会和政治不稳定 。恶性通货膨胀使德国人无法过上正常的生活和积累财富，因为他们的薪水很快变得一文不值。街头发生了未遂的政变和起义，贫困在整个德国普遍存在。
正是在这种政治和社会经济状况下，NSDAP（德国国家社会主义工人党）或纳粹党成立了。它由阿道夫-希特勒（Adolf Hitler）领导，在 20 年代初期，规模仍然相对较小。 1923 年 11 月 9 日 ，希特勒和 NSDAP 首次尝试在德国夺取政权。党员从慕尼黑的一个啤酒馆开始游行，他们的目标是到达柏林并推翻共和国。
然而这个计划并没有成功，他们很快被执法部门制止。尽管被逮捕，但希特勒的案件未送交最高法院。因此，他被判处 五年监禁 ，实际仅服刑九个月就因“表现良好”而被释放。
在此期间，希特勒撰写了《我的奋斗》（ Mein Kampf ），这本书概述了他的政治思想并成为纳粹的框架。希特勒也开始相信，不可能通过政变或起义来夺取政权。相反，他开始努力发展他的政党，并通过当选合法地达到执政地位。
4. 1938 年 11 月 9 日：水晶之夜，或“碎玻璃之夜”** 德国人！保护好自己！不要从犹太人那里购买！1933 年抵制犹太企业 1933 年 3 月 23 日夺权后，纳粹迅速通过了第一波 反犹法律。 反犹主义和对犹太人的迫害是纳粹党主要关注的问题之一，它在国家法律中的具体化是通过三波反犹太立法实现的。每一波 反犹立法 都加剧了对犹太人的歧视，最终导致他们被送往 隔都 和集中营。
1933 年 4 月 1 日，希特勒和纳粹党上台后，抵制犹太企业和试图将犹太人从公共生活中除名的企图就开始了。第三帝国政府通过立法，禁止犹太人在国家服务范围内担任职业或从事法律事务。这些反犹太主义法律的目的是使犹太人无法介入公共事务和组织，并在经济上损害这个群体。
两年后的 1935 年，制定了更多的反犹太法律，这一次旨在防止犹太人与德国人结婚或发生性关系。这套被称为纽伦堡法律的法律认为，犹太人不仅是信仰犹太教的人，而且是拥有三个以上犹太祖父母的人。从 1935 年起，第三帝国不再将犹太教视为一种宗教，而是将其视为一个种族。通过这些法律，犹太人也失去了获得德国公民身份的权利，以及他们最基本的权利。
第三次反犹太主义浪潮始于 1938 年的 “碎玻璃之夜” 或“水晶之夜” 。在这一夜，近 1400 座犹太教堂以及 7500 家犹太企业和住宅被毁。尽管确认的死亡人数为 91 人，但可能还有数百人未报告。在水晶之夜期间，大约 30, 000 名 16 至 60 岁的犹太男子被捕。
在纳粹党的叙述中，这一夜被描述为在德国驻巴黎大使馆官员恩斯特-冯-拉斯（Ernst vom Rath）被谋杀后，一场针对犹太社区的民众起义。拉斯于 1938 年 11 月 7 日被 17 岁的波兰犹太人赫歇尔-格林斯潘 (Herschel Grynszpan) 枪杀，他的父母最近被德国驱逐出境。然而，这一系列的大屠杀实际上是纳粹党策划的，最终引发了更大的反犹立法浪潮。
1938 年 11 月 9 日之后，所有犹太企业都关闭了，犹太儿童不能再上公立学校。现在，犹太人不仅被禁止从事公共职业，而且还被禁止从事私人职业，无法谋生。犹太人失去了行动权，即旅行的能力，因为他们不能再自由地使用公共交通工具、拥有汽车或持有驾照。所有犹太护照上都有印有字母“J”的印章。此外，大屠杀被归咎于犹太社区，该社区被罚款 10 亿马克，并失去了获得保险赔付的权利。
5. 1989 年 11 月 9 日：柏林墙的倒塌 柏林墙 第二次世界大战 和第三帝国垮台后，德国被划分为四个区域，每个区域代表一个获胜的盟国：美国、英国、法国和苏联。1949 年，战争结束四年后，德意志联邦共和国（FRG）或德国联邦共和国，一个独立的德国国家，在西方势力范围内成立。在东区，德意志民主共和国由苏联成立。
在接下来的十年中，两国的发展方式截然不同：西德认同西方和西方列强，建立了资本主义社会，而东德是苏联的盟友，形成了共产主义国家。
1950 年代，FRG 经历了“ 经济奇迹 ”，提高了生活条件和购买力，并迅速重建了国家。然而，东德不得不向苏联支付巨额战争罚款和赔款，这阻碍了经济增长。它还必须建立允许共产主义的经济和组织机构，这些是一个饱受战争蹂躏的国家难以做到的。由于这些原因，东德的生活水平开始落后于西德。
在1953 年起义 被镇压后，民众对东德政府的不满加剧，工人们反对延长工作时间和降低工资。苏联通过暴力阻止起义进行干预，造成 55 至 125 人死亡。之后，抗议者遭到大规模逮捕，东德显然不允许其公民言论自由。
出于经济和政治原因，数百万东德公民离开他们的国家前往 FRG，在那里他们拥有更好的生活和工作条件以及基本权利。1950 年代，超过 350 万公民离开东德前往西德，引起苏联的高度关注。为了阻止大规模移民，东德关闭了边界，并于 1961 年开始修建柏林墙。1961 年之后，移民变得几乎不可能，甚至危及生命。到达 FRG 的东德公民数量显着减少。
在接下来的几十年里，两国在生活水平以及自由和权利方面的差异显著扩大。特别是在 1980 年代， 东方集团 开始在经济上陷入困境，落后于西方国家。
1989 年 11 月9 日晚上的柏林墙 1989 年，东德反对柏林墙和自由旅行的示威活动数量大幅增加。政府也相应发生了变化，从与勃列日涅夫政治思想保持一致的埃里希-昂纳克（Erich Honecker）转变为反映 戈尔巴乔夫（Gorbachev）改革倾向的 埃贡-克伦茨（Egon Krenz） 。克伦茨和他的政府最终部分屈服于示威者的意愿，起草了一项新法律，以促进东西方之间的旅行。
1989 年 11 月 9 日，发言人君特-沙博夫斯基（Günter Schabowski）负责向公众宣布这一决定。然而，在起草该法律时，沙博夫斯基并未在场，因此错误地表示该法律将立即生效。结果，当晚观看新闻发布会的数千名东德人冲向柏林墙，守卫无能为力，无法阻止他们越过。
11 月 9 日巧合发生的事件表明，德国在 19 和 20 世纪的历史阶段是多么的动荡。从罗伯特-布鲁姆（Robert Blum）被处决到柏林墙倒塌，在这个决定命运的日子里发生的事情总是具有深远的影响，重新定义了德国的历史。罗伯特-布鲁姆的死象征着德国唯一一场革命的失败以及德语区人民的统一和民主的推迟。
1918 年共和国的双重宣布为接下来的十年定下了基调，这决定了政治和经济的不稳定。1938 年 11 月 9 日的碎玻璃之夜也是如此，它为进一步歧视犹太人的措施铺平了道路。最后，1989 年 11 月 9 日的影响在今天仍然可见，当时德国再次统一，但仍面临前东德和西德之间的差异。</content></entry><entry><title>七牛云图床测试</title><url>https://a.happy2008.top/post/20220707/</url><categories><category/></categories><tags><tag>教程</tag><tag>IT</tag><tag>图片</tag></tags><content type="html">2018年7月18日，摄于美国羚羊谷 图片显示的质量是图床的 75 %，这是默认值。如果调到 100 %也可以，但是流量和访问速度就不好说了。 手机与电脑显示的色彩有差异。 因为备案问题我选择了东南亚地区，不知速度有何影响。
设置七牛云图床也遇到的2个坑：
一是 HTTPS 与 HTTP 匹配的问题，要保证网站与图床嵌套协议一致，否则图片无法显示。 不少教程说七牛云的SSL证书要收费，但我用了自己阿里云的免费证书，升级到HTTPS也不需要花钱。 第二个坑是图片水印的问题，我一直加不上，提交了工单，等回复。 第二天的回复是：要加后缀，客服把介绍链接发了一遍。我问客服有没有自动加入的方式，客服说没有。 PicGo 里有添加后缀的选项，可以解决每次手工添加的问题，这七牛云的客服不想说呢，还是不想说？ 吐槽所有的教程，包括七牛云自己的说明文档。写的看起来又详细又专业，小白的我说实话没看懂。为什么不能简单直接地告诉我们： 第一步，设置样式分隔符，譬如- 第二步，设置图片样式名称，譬如blog 第三步，在图片链接尾部添加，譬如-blog ICP备案 ICP备案是国家对从事互联网信息服务的企业与个人提出的要求，并制定了明确的法律法规。七牛云可以选择海外的存储区域，可暂时规避备案问题。不知为什么我很烦备案，要不是GitHub的图床国内看不了，我还真是懒得弄。但是研究之后，我还是放弃了。
流程写在这，以备不时之需。首次备案流程如下：
访问接入 商备案系统 注册用户名和密码，然后登录接入商备案系统 填写备案相关信息并提交 个人主办网站，除如实填报备案管理系统要求填写的各备案字段项内容之外，还应提供如下备案材料： 网站备案信息真实性核验单。 个人身份证件复印件，如身份证（首选证件）、户口薄、台胞证、护照等。 接入服务商现场采集的个人照片。 网站从事新闻、出版、教育、药品和医疗器械、文化、广播电影电视节目、宗教等互联网信息服务，应提供相关主管部门审核同意的文件（加盖公章）。 网站所使用的独立域名注册证书复印件。 接入商审核 接入商审核通过后，通信管理局审核 通信管理局审核通过，下发备案号；审核不通过，返回接入商 有人推荐又拍云，我注册了一半，放弃了。他们没有备案的不能绑定域名，选择海外加速，又提示“因海外加速产品升级调整，已暂停创建海外加速服务。”
刚写完这篇文章看到这样一则消息蹦出： 注册了，又怎样？
国内的服务商其实都是一个流程，既然七牛云目前都能满足，也就没必要再折腾了，就先用着它吧……
2022年7月14日补记：
突然收到短信，说我有5张抵用券可节省460元，5天后过期。我赶紧登陆查看，哪知这是手机号登陆的账号，与我上面设定好的账号无关。抵用券没寻着却发现账单上显示消费了 0.07 元。发工单咨询，得知：
“http每月有10G免费额度，您这边是开启了https，https是没有免费额度的。亚洲，欧美有计费，说明这些地区有用户访问，产生了https流量。”
总共2张图片，也没人访问就7分钱没了，赶紧换图床吧…… sm.ms设置特简单，5GB免费流量，https自带，
早知道不费劲折腾七牛云了。</content></entry><entry><title>Hugo 极简搭建指南-成功版</title><url>https://a.happy2008.top/post/first-blog/</url><categories><category>博客</category></categories><tags><tag>IT</tag><tag>教程</tag></tags><content type="html"><![CDATA[本人纯小白一枚，完全零基础开始搭建个人网站。期间遇到各种大坑小坑无数，终于在熬过几个深夜后，搭建成功!!！
选择 Hugo 这一静态网站生成器，图的就是它的简单。所以本地 blog 搭建没有任何难度。而在部署 Github 个人页面时遇到了巨大的阻碍，第二个阻碍则是主题的部署。
部署 Github 个人页面时遇到的大坑，现在总结起来有这么几个原因：
其一，教程作者基本都是 IT 从业者，他们随口略过的步骤，恰恰是小白无法逾越的鸿沟。 其二，网上教程虽说无数，但作者水平不一，要求不同，导致搭建方式也各有不同。而小白在一个教程里遇到不懂的步骤，换到另一个教程，就很容易将事情复杂化。 其三，时间问题。随着时间的推移，网站内容、代码的更新，使得教程无法一一对应，这对小白来说，也是无比痛苦的事情。 其四，有些问题是不能被 google 或 baidu 搜索到的 其五，个人电脑系统不同。Mac与Windows系统对应教程的差异，不利于小白一步一趋的跟随。 主题的部署难度相对要小一些。主要是 theme、baseURL 的名称要搞对，多看说明文档。虽然还有很多不懂没搞明白的，但只要网站搭建起来，后期再慢慢调试吧。
1. 准备工作 我的电脑是windows系统，所有的软件以此为基础 Hugo 下载安装 打开 Hugo 官方 GitHub 的 Releases 页面，选择最新的版本下载（选择hugo_xxx_Windows-64bit.zip 或为了便于修改主题使用 extend 版本） 将压缩包内的 hugo.exe 文件解压至某个文件夹目录下。譬如： D:\hugo\ 设置 Hugo 的环境变量 在 文件资源管理器 （即 我的电脑 ）中空白处点击鼠标右键，打开属性。 依次点击 高级系统设置 -环境变量 ，双击打开系统变量中的 Path 。 在环境变量界面中双击空白行，添加 D:\hugo\ ，点击确定。 打开命令提示符，输入语句： hugo version 。以确认 Hugo 是否安装成功（如果安装成功就能看到版本号） Git 下载安装 打开 Git 官方页面，选择相应版本。为了不增加电脑负担，我选择了 64 位的 Portable 版本，代价是使用相对复杂。 启动 git-cmd.exe GitHub Desktop 这个软件是因为主题名称没设置对，其他文件都上传了，唯独 themes 里的文件无法上传，就下了这个软件。虽然没解决问题，但解决了另一个问题：我一直以为 Github 的邮箱是另外一个，导致无数次的失败…… 后来发现同步本地与远端，上传网站文件很方便，适合小白。 Sublime Text 下载安装 一个轻量、简洁、高效、跨平台的编辑器。其实别的方式也可以 完成后续的步骤。 2. 本地blog搭建 创建站点 切换至相应目录下，使用如下语句： hugo new site blog 。这将在一个叫 blog 的文件夹内创建一个新的 Hugo 站点。然后 hugo 会自动生成这样一个目录结构： 目录 备注 archetypes default. Md 为模板 content 放的是你写的 markdown 文章 layouts 网站的模板文件 static 图片、css、js 等资源 config. Toml 网站的配置文件 这样就建立了新的站点。但此时新站点无法启动，需要安装主题。- 主题的挑选可以到官方的 主题页面 3. 配置主题 选主题花了点时间，不知道哪个主题方便易用，适合小白。而且每个主题的设置也不一样，所以就选择了有中英文说明的、经过历史验证的、简洁大方的。就是这么发现了凡梦星尘大佬建立的next主题—— Hugo&rsquo;s site theme. 下一步就是进入 blog 文件夹，输入命令：cd blog 在目录中执行 git init 创建一个 Git 仓库：git init 添加当前目录下的所有文件到暂存区：git add . 不要忽略了那个小数点 提交暂存区到本地仓库中：git commit -m “message” [message] 可以是一些备注信息。 下载主题到 themes 目录：git submodule add -b develop https://github.com/hugo-next/hugo-theme-next.git themes/next 克隆好后，还要执行一下， git submodule update --remote 确认下 hugo-theme-next 目录下是有内容的。 Next 最新的主题似乎还没正式发布，这是一个分支？我还不太明白这些 Next 主题不同于默认的用 config.toml 来配置，而是用 config.yml 配置主题，据说这个更好用，我也不太懂。 所以就可以删除 config.toml 文件了。 将此目录下 ~\blog\themes\hugo-theme-next\exampleSite\的两个文件夹content、static拷贝到 ~\blog下 将此目录下 ~\blog\themes\hugo-theme-next\archetypes\的default.md文件拷贝到~\blog\archetypes\下 也可以直接 git clone 下来进行使用，但之后自己对主题进行修改后，可能会与原主题产生一些冲突，不方便版本管理与后续更新。
这里很重要的是主题名称问题。直接下载的主题名称与 submodule 下来的主题名称可能是不同的，设置错误是无法正常显示的。 打开 config.yml 设置网址：baseURL: https://a.happy2008.top、theme是：`title: &lsquo;hugo -theme-next&rsquo; 这里我用了自己的域名，其本来的blog网址是后面再讲。 注意设置不同： 默认的 config.toml blog 网址设置： baseURL = 'a. Happy2008. Top'、theme是：title = 'hugo -theme-next' 4. blog文章创建及发布 使用如下命令，创建一篇文章：hugo new posts/my-first-post.md 启动Hugo本地预览服务：hugo server -D 打开 http://localhost:1313/ ，即可看到实时预览的站点（在本地的任何修改，将即时更新）。 可以多建几个文件，再次检查页面 查看上次提交之后是否有对文件进行再次修改。git status 添加当前目录下的所有文件到暂存区：git add . 提交暂存区到本地仓库中：git commit -m “ready to upload” 创建分支命令：git branch -M main 5. 部署到 GitHub 打开 GitHub 创建仓库 blog 添加远程版本库：git remote add origin https://github.com/你的用户名/blog.git 将本地的分支版本上传到远程并合并：git push -u origin main 输入 github 的密码 用 sublime text 在 blog 目录建立文件 `. github /workflows/gh-pages.yml 其实直接在 blog 目录下建立文件夹 .github，打开它再建立文件夹 workflows，新建文件 gh-pages.yml, 文件名可随意。 拷贝代码，在 hugo 网站 docs→ hugo to github Host on GitHub | Hugo 。 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 name: github pages on: push: branches: - main # Set a branch to deploy pull_request: jobs: deploy: runs-on: ubuntu-20.04 steps: - uses: actions/checkout@v2 with: submodules: true # Fetch Hugo themes (true OR recursive) fetch-depth: 0 # Fetch all history for .GitInfo and .Lastmod - name: Setup Hugo uses: peaceiris/actions-hugo@v2 with: hugo-version: &#39;latest&#39; extended: true - name: Build run: hugo --minify - name: Deploy uses: peaceiris/actions-gh-pages@v3 if: github.ref == &#39;refs/heads/main&#39; with: github_token: ${{ secrets.GITHUB_TOKEN }} publish_dir: ./public git add . git commit -m “deploy” git push 此时可能会出现认证的弹出框，我因邮箱写错折腾了许久。 查看github Actions里的deploy运行是否正常： 将 blog 分支改为 gs-pages 将code处的分支改为main 我的 blog 网址： https://zhl111.github.io/blog/ 改域名：略吧…这教程不少。到此就算完成了，剩下的就是各种调试主题的时间，等主题调试完成就该安心地写点东西了…… 这里还要说一句，之前的弯路走的特别的多，主要还是有很多人是把文章源文件单独放到一个仓库里，可以不公开，也方便管理。但是，他们的方法都很复杂，有的是要公钥、私钥，有的是要TOKEN设置。也遇到教程跟现在的网页不对应问题等等，我这啥也不懂的小白就被绕了进去，反反复复安装了几十遍。
我这个教程既实现了源文件仓库与发布网站仓库的分离，实现起来的过程还相当简洁，我自己还挺满意的。
参考链接： 主题设置 | NexT 2022/6/27 ]]></content></entry><entry><title>世界，你好！</title><url>https://a.happy2008.top/post/hello-world.html</url><categories><category>博客</category></categories><tags><tag>Hugo</tag><tag>开始</tag></tags><content type="html"> “让无聊的人生再次变得有趣起来。”
祝你好运，相信你会喜欢上 Hugo 建站的旅程！</content></entry><entry><title>About Hugo NexT Origination</title><url>https://a.happy2008.top/about.html</url><categories/><tags/><content type="html">Hugo NexT organization is formed by many friends from all over the world who love the theme and style of NexT, so that this theme can continue to be carried forward in the Hugo engine. Welcome to join us!
Our vision Keep the classic black-and-white collocation of NexT &amp;amp; keep easily and powerful features.</content></entry><entry><title>关于 Hugo NexT 组织</title><url>https://a.happy2008.top/about.html</url><categories/><tags/><content type="html">Hugo NexT 组织是由众多喜爱 NexT 主题及风格的世界各地友人共同组建而成，为的就是让这个主题继续在 Hugo 引擎中也能得到发扬光大，在此也欢迎你的加入！
我们的愿景 延续 NexT 经典的黑白调搭配，保持简单的易用性及强大的功能。</content></entry></search>