<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><search><entry><title>9月欧洲行</title><url>/post/20241006/</url><categories><category>旅行</category></categories><tags><tag>E_个人/blog</tag><tag><no value=/></tags><content type="html">  巴黎的屋顶 卢浮宫雕像 Elze郊外 Elze火车站 蒙马特高地 拍摄位置：https://maps.app.goo.gl/xiYvojcibL5T6ScT9
欧盟总部的好奇天鹅 比利时独立纪念公园 平行世界 雨夜凯旋门   </content></entry><entry><title>认知的错觉 by 霍华德-马克斯</title><url>/post/20220916/</url><categories><category>经济</category></categories><tags><tag>经济</tag><tag><no value=/></tags><content type="html"><![CDATA[  备忘录： 橡树客户&amp;amp;nbsp &amp;amp;nbsp 来自： 霍华德-马克斯&amp;amp;nbsp &amp;amp;nbsp Re: 认知的错觉&amp;amp;nbsp &amp;amp;nbsp 汉化： 阿哈吉
我一直在表达对预测的漠视，几乎和我写备忘录的时间一样长，从 1993年2月的第一篇备忘录 预测的价值，雨源自何处 后的几年里，我详细解释了为什么我对预测不感兴趣——下面几节是我最喜欢的几句话，呼应了我对预测的蔑视——但我从未用备忘录解释过为什么做出有益的宏观预测如此困难。 因此就有了这篇备忘录。
1. 发人深省 有两种预测者：一种对未来茫无所知，而另一种不知道自己茫无所知。
--约翰-肯尼斯-加尔布雷斯
最后润色备忘录《 敢于另辟蹊径 》(I Beg to Differ)后不久，我和一些有经验的投资者以及一些投资圈外人士一起参加了一个午餐。这并非一项社交活动，而是为与会者提供了一个就投资环境交换意见的机会。
期间，主持人提出了一系列问题：你对通货膨胀的预期是什么？ 会出现衰退吗？如果会，会有多严重？ 乌克兰战争将如何结束？ 你认为台湾会发生什么？ 2022年和2024年美国大选可能会产生什么影响？ 所以，我听到了各种各样的意见。
经常看我备忘录的人可以想象我在想什么：“在这个房间里，没有一个人是外交或政治专家。 在场的人对这些话题都没有特别的了解，当然也不会比今天早上阅读新闻的普通人知道得更多。”他们表达的任何想法，即使是经济问题，似乎都没有比其他人更有说服力，而且我绝对相信，没有任何想法能够改善投资结果。 这就是关键。
正是那次午餐让我开始考虑再写一篇关于宏观预测无用的备忘录。 此后不久，我发现一些额外的素材——一本书、一篇彭博社观点(Bloomberg Opinion)的文章和一篇报纸上的文章——所有这些都支持了我的论点（或者可能是我的“确认偏见”——即人们倾向于接受和相信能够证明自己先前已有观点的信息和论据）。 午餐和这些项目共同激发了这份备忘录的主题：预测鲜有益处的原因。
为了获得有用的东西——无论是在制造业、学术界，还是在艺术界——你必须有一个可靠的过程，能够将所需的输入转化为期望的输出。 简而言之，问题在于，我认为不可能有一个过程能够始终如一地将大量与经济和金融市场相关的变量（输入）转化为有用的宏观预测（输出）。
2. 模型 认知最大的敌人不是无知，而是对认知的错 …  ]]></content></entry><entry><title>奴隶制的终结-读《风雨横渡：英国、奴隶和美国革命》后感</title><url>/post/20220828/</url><categories><category>历史</category></categories><tags><tag>历史</tag><tag><no value=/></tags><content type="html">   上面的铭文是“我难道不是人，不是兄弟吗？” “将来”这回事，虽然不能知道情形怎样，但有是一定会有的，就是一定会到来的，所虑者到了那时，就成了那时的“现在”。然而人们不必这样悲观，只要“那时的现在”比“现在的现在”好一点，就很好了，这就是进步。
——鲁迅《两地书》
奴隶制的废除是个很好的例子。群贤毕集的希腊人和罗马人，他们的道德伦理学肯定是从未考虑过这样的事情。在 1700 年以前，新大陆也没有多少废奴主义的思想。
据说，第一个废奴主义者是本杰明-雷 (Benjamin Lay, 1682 - 1759)，一个住在山洞里的驼背的 贵格会 侏儒。可惜我没查到相关资料。而这本书主要讲述了两个人的事迹：一个是格兰维尔-夏普（Granville Sharp），主要的英国废奴主义者，力促在塞拉利昂建立第一个自由黑人定居地。第二个是约翰-克拉克森海军上尉（Lieutenant John Clarkson），英国海军军官，后成为废奴主义者，曾担任塞拉利昂第二个黑人移居地的总督。
如果用一句话来概括奴隶制终结的过程，可以这么说：笃信基督教和英国普通法的格兰维尔-夏普鼓动了一些英国人，而英国人鼓舞了全世界。书中事无巨细地叙述了这个异常曲折的过程，好在前景仍是光明的。
关于奴隶制的结束是封建主义生产方式向工业资本主义生产方式转变的必然结果，还是废奴运动者努力的偶然结果，学术界有激烈的争论。但至少，英国的活动家们并没有袖手旁观，任由历史发挥作用。这里补充点书里没有的资料：
奴隶制曾为英国人带来了巨大的利润。在废除之前的几年里，英国殖民地生产的糖比世界上其他国家的总和还要多，而英国的糖消费量也是所有国家中最多的。当奴隶制被废除后，糖的价格上涨了约 50%，在 7 年内使英国公众损失了 2100 万英镑——约占当时英国开支的 5%。事实上，在废除奴隶制期间，奴隶贸易不降反升：尽管英国法庭在1800年明确裁定奴隶制不合法，尽管英国在 1807 年之间废除了奴隶贸易，但在 1821 年至 1830 年期间，在跨大西洋奴隶贸易中被抓走的非洲人比 1780 年代以外的任何十年都多。英国政府收买了英国奴隶主，通过了 1833 年的《废奴法案》，逐步解放了大英帝国大部分地区的被奴役者。英国政府为此花费了 2000 万英镑，相当于当时财政部年度支出的 40%。为了支付这笔费用，英国政府贷款 1500 万英 …  </content></entry><entry><title>战争与利率：全球新秩序</title><url>/post/20220824/</url><categories><category>经济</category></categories><tags><tag>经济</tag><tag><no value=/></tags><content type="html">   作者：佐尔坦-波扎尔(Zoltan Pozsar) @credit-suisse.com Zoltan Pozsar的一些见解很有开创性，完全不同于一般宏观金融分析师的陈词滥调，国内研读他文章的人非常多，我也凑个热闹大致翻译了一下他这篇8月1号风传的文章。
1. 战争会引起通货膨胀。 战争有许多不同的形式和特点。有热战，有冷战，以及 皮帕-马尔姆格伦 (Pippa Malmgren) 所说的寒冷地区的热战 ——网络空间、太空和深海（参见 这里 ）。 我们还要把华盛顿、北京和莫斯科的“权力走廊”名单中添加一些寒冷的地方，在这些地方，大国正在发动涉及技术、货物和商品流动的热战——经济热战——这是最近通货膨胀的主要原因。
通货膨胀不是从乌克兰的热战开始的…
……但这场战争确实助长了已经开始的通胀趋势：将今天的通胀理解为不断升级的经济战争和挥之不去的流行病的结果很重要，因为如果战争和零 Covid 政策持续下去，那么认为通胀主要是由过度刺激驱动的周期性的观点就是错误的。
在六周内访问了八个欧洲国家首都的 150 多位客户后，我的印象是，西方政策利率的预期路径取决于两个希望：一，通胀即将见顶； 二，我们接近鹰派的顶峰。
显然，如果第一种观点是对的，那么第二种观点也是对的。 但第一种观点的风险在于，它假设一个稳定的没有地缘政治风险的世界，需求管理比与供应有关的问题更严重，而事实上，我们生活在一个不稳定的世界，地缘政治风险正在上升，供应方面的问题比需求管理更严重。
因此，如果第一种观点是错误的（通胀是由经济战争驱动的，而不是刺激），那么第二种观点也是错误的（我们没有处于鹰派的顶峰）。
今天发布的目的是强调顶峰鹰派观点的风险。 我们不会预测。 我们会观察的。 你会得出你的结论。
因此，稍微夸张地说，低通胀世界有三个支柱：
首先，廉价的移民劳动力使美国服务业的工资停滞不前； 其次，来自中国的廉价商品在工资停滞不前的情况下提高了生活水平； 其三，廉价的俄罗斯天然气为德国工业和众多的欧盟成员国提供动力。 美国消费者正在吸收世界上所有的廉价商品：受益于数十年量化宽松的资产富人从欧洲购买使用廉价俄罗斯天然气生产的高端商品，低收入家庭购买来自中国的所有廉价商品。 几十年来，所有这些都奏效了，直到本土主义、保护主义和地缘政治破坏了低通胀世界的稳定……
特朗普总统安抚本土主义者的移民政策让美国失 …  </content></entry><entry><title>天文学与传教士</title><url>/post/20220823/</url><categories><category>历史</category></categories><tags><tag>历史</tag><tag><no value=/></tags><content type="html">  黄仁宇的大作《万历十五年》的英文版书名是《1587 A Year of No Significance》。毫无意义的1587年，也是万历帝这毫无意义的人生中不起眼的一年。然而，在万历帝在位的这段时间，除了北方少数民族日益迫近的威胁之外，远在万里之遥的西方也正发生着天翻地覆的变化，中西分野的大幕徐徐拉开……
中国是世界上天文学起步最早、发展最快的国家之一，有大量观测资料，但十六世纪之后并未有很深入的研究，对于天体物理也并未提出任何理论。
在中国，天文学由帝国官僚机构掌握，并受制于官僚政治。天文机构的设立一是为了制订历法。二是为了观测天象。在古代，历法是人民“生存”的指南，农田的耕种、收播都要依照历法行事。
每年阴历的十一月，皇帝要接受下一年的日历，并正式颁行于全国。它的颁行，使所有臣民得到了天文和节令的根据，知道何时可以播种谷物，何日宜于探访亲友。翰林院官员们的集体著作，例如《实录》之类，也在香烟、乐队的簇拥下，恭呈于皇帝之前。书籍既经皇帝接受并加乙览，就成为“钦定”，也就是全国的唯一标准。——黄仁宇《万历十五年》
历法的另一个重要功能是，中国历代帝王登基都以颁布他的新历法作为其合理性的标志。观测天象主要用于为皇帝预测吉凶，以求奉天承运，行战争，平天下。
当他登极还不满四个月，有客星出于阁道旁，其大如盏，光芒烛地。这颗被今天的天文学家称为Supernova或Anno 1572的出现，在当时被人们看成是上天将要降灾的警告。按照张先生的教导，万历赶紧检讨自己的思想、语言和行动，加以改正，以期消除天心的不快 [22] 。这次“星变”延续了两年之久，皇帝的“修省”也就相应地历时两年，并且在今后相当长的时间内，他不得不注意节俭，勤勉诚恳地处理政务和待人接物，力求通过自己的努力化凶为吉。——黄仁宇《万历十五年》
通常学术界的一些学者认为，“这种为生存服务的实用传统为中国人从事科学探索设定了一座无形的围城，人们一旦谈及科学就必定进入这座围城，否则就不属于科学探索范围，这也就是古代中国历代都涌现出一些天文学家，总体人数比其它学科都多，而且天文学研究一直持续进行，却没有产生出天文学体系的缘故。”
《万历十五年》好比是历史CT片中的一个截面，那不如让我们多切几个关键的截面，组成一个历史小片段，看看这些节点上究竟发生了什么。 《中国图说》利玛窦(左)和徐光启(右)的插图，[6]铜版画，贝特 …  </content></entry><entry><title>柏拉图、亚里士多德的幸福思考</title><url>/post/20220803/</url><categories><category>哲学</category></categories><tags><tag>方法论</tag><tag><no value=/></tags><content type="html">   《雅典学院》是意大利画家拉斐尔于公元 1510—1511 年创作的一幅油画作品。该作品以古希腊哲学家柏拉图所建的雅典学园为题材，表彰人类对智慧和真理的追求 1. Eudaimonia - 什么是幸福？ Eudaimonia 贯穿了整个西方哲学史；它的身影也渗透进了伦理学、政治学、心理学和美学。随着时代的变迁，人们对它的解读、辨析和讨论从未停止。
Eudaimonia，希腊词，意为“人的兴旺”（human flourishing）。该词由 eu（好）和 daimon（神灵）组成，字面意思为“有一个好的神灵在照顾”「或“吉星高照”」——人类最高的善。1
英文一般将其译为“happiness”（幸福），这并不确切。因为幸福经常等同于快乐或我们情感性质的满足，而这只是希腊词 eudaimonia 的部分含义。Eudaimonia 有另外一面在哲学上更为重要的含义，即我们作为主动存在物的本性的满足。在这一意义上它在希腊文中等同于“活得好”或“做得好”。
由于 eudaimonia 不是暂时性现象，而是涉及到人的整个一生的状态，它也被译为“福祉”（well-being）。许多希腊哲学家，包括柏拉图、亚里士多德和 [[伊壁鸠鲁]]，都认为 eudaimonia 乃是最值得过得生活状态。
2. 御者和他的两匹马 关于人性和幸福的问题是 [[柏拉图]] 教义中不可或缺的一部分，他认为幸福、自然、美德（virtue or arête）和社会都是相互关联的，每一个都有助于我们茁壮成长和过上充实的生活。
柏拉图在他的著作《理想国》中认为，只有当我们真正理解人性时，我们才能找到个人的幸福和社会的稳定。他还强调，人类只有从社会交往和友谊中才能获更多的好处。
然而，幸福本身并不依赖于外部事务、社会或友谊。对柏拉图来说，追寻个人幸福与控制我们内心的欲望、诱惑和情感是并行的。
“The man who makes everything that leads to happiness depends upon himself, and not upon other men, has adopted the very best plan for living happily”
- Plato, The Republic
在著作《斐德若篇》(The Phaedrus) 中，柏拉图用独白、戏剧和寓言来表达 …  </content></entry><entry><title>中国地方政府金融工具的发展--嘉兴城投案例研究</title><url>/post/20220723/</url><categories><category>经济</category></categories><tags><tag>地方债</tag><tag><no value=/></tags><content type="html">  Highlights • 地方政府金融工具的扩张导致债务增加。 • 案例研究表明基于土地的融资机制不足。 • 地方政府金融工具将金融风险转移给地方政府。
Abstract 面对08年全球金融危机 (GFC)，中国为刺激经济投资4万亿，该计划大部分是由地方政府融资机构完成的。本文以嘉兴市城市建设投资公司（嘉兴城投）为研究对象。我们发现，中国主要利用银行贷款和债券为土地和基础设施建设融资。为了从资本市场借款，嘉兴城投将分配的国有土地作为抵押，并通过与市政府签订的建设和转让协议来提高信用。然而，该企业未能偿还贷款，导致进一步的借贷。由于中央政府的控制，嘉兴城投自2012年起在名义上脱离了市政府，但它仍然扮演着财政角色。它与其他地方政府融资机构重新打包，以进入外国债券市场。本文揭示了地方政府融资机构是如何作为金融渠道将中国的地方政府与金融市场联系起来的。
Keywords 城市发展、金融化、地方政府金融工具 (LGFV)、2008 年全球金融危机 (GFC)、中国
1. Introduction 本研究将通过考察地方政府金融工具（地方融资平台，以下简称 LGFVs）来关注中国的这一问题。
自全球金融危机以来，中国出现了利用金融中介为城市发展融资的趋势。为了应对全球金融危机的影响，中国采取了积极的战略，通过大规模的城市化和基础设施建设来吸纳富余劳动力。该战略以 4 万亿刺激计划为核心，旨在在危机后不久投资 4 万亿元用于城市基础设施建设。为实施国家战略，中央承诺提供 1.8 万亿元，其余 2.2 万亿元下放给地方政府。由于地方政府在 2014 年之前根据预算法没有资格对外借款，中国人民银行（PBC）鼓励地方政府使用 LGFV 寻求外部融资。地方政府融资平台是“地方政府通过注入土地、股权和其他形式的资本设立的，承担政府投资项目融资功能的实体”（国务院，2010）。此外，“地方政府共同承担还款责任”（银监会，2011）。在中央政府的鼓励下，中国见证了地方政府融资平台的蓬勃发展。
地方政府融资平台包括专门为大型城市发展项目融资的国有企业和政府机构。专门从事城市建设的国有企业是城市开发投资公司（以下简称城投）。城投是地方政府融资平台的主体，它们由各级地方政府建立。城投的功能各不相同，从大型活动项目、基础设施到普通土地开发。在后危机时代，一些符合条件的地方政府融资平台甚至可以进入债券市 …  </content></entry><entry><title>改变德国历史的11月9日</title><url>/post/20220716/</url><categories><category>历史</category></categories><tags><tag>德国</tag><tag><no value=/></tags><content type="html">  11 月 9 日通常被视为德国改变历史的的命运之日。柏林墙倒塌、魏玛共和国的宣布和希特勒第一次失败的政变等事件都发生在这一天。
1. 1849 年 11 月 9 日：1848 年革命的结束 1848 年 3 月柏林革命
11 月 9 日的第一个事件是罗伯特-布卢姆的死亡，这标志着 1848 年自由主义革命的结束。这场革命为德国人民带来了制定一部使其公民享有公民权利和自由的宪法的希望。
19 世纪上半叶，德国还没有统一，分裂成数百个独立的国家。这些独立的州有专制的州长，他们蛮横地限制公民的权利，限制跨州旅行。因此，与其他欧洲国家相比，工商业不发达，人口生活条件差。
德国人民目睹了法国和其他自由主义革命在整个欧洲发生，于是他们开始渴望自己的自由主义革命。大多数德国人想要言论和新闻自由，以及通过私营企业发展本国经济的自由，而这一切在大多数州都是被禁止的。
除了对民主化的 渴望之外，还有对统一的渴望 。讲德语的人不仅有共同的语言，还有共同的文化和传统。所以，德国自由革命的想法与统一的想法紧密相连。
在整个 19 世纪初期，由学生领导的爱国和民主运动的数量有所增加。尽管这些运动被取缔，但他们继续非法传播民主和德国统一的思想。也是在这一时期，第一次社会主义和共产主义运动开始了，1848 年卡尔-马克思和弗里德里希-恩格斯撰写了《共产党宣言》。
1848 年作物的歉收和欧洲生活条件的恶化，不满的民众发生了一系列反抗。第一次发生在 2 月下旬的法国，紧随其后的是维也纳和柏林的另一次起义。在这些起义中，工人们要求更好的生活和工作条件，以及德国人民的民主和统一。
德国各州领导人承认了这些要求，并成立了法兰克福议会，各州的代表聚集在一起为统一的德国起草宪法。主要问题涉及奥地利在统一的德国中的作用，以及政府形式应该是君主立宪制还是共和制。
各州代表中有来自萨克森王国的 罗伯特-布鲁姆。 布鲁姆一生都在为民主化和统一以及性别平等而奋斗，并且反对反犹太主义。在法兰克福议会中，他站在左翼一边，希望建立一个民主共和国，并努力制止议会内的极端左翼运动，例如共产主义。
1848 年 10 月，随着战斗在维也纳开始，布卢姆离开议会参与这些革命活动。然而，他于 11 月 4 日被捕。尽管作为法兰克福议会议员享有豁免权，但他还是于 11 月 9 日被处决。
罗伯特-布鲁姆的死成为 1848 年德语地区革命失 …  </content></entry><entry><title>七牛云图床测试</title><url>/post/20220707/</url><categories><category><no value=/></categories><tags><tag>教程</tag><tag>IT</tag><tag>图片</tag></tags><content type="html">  2018年7月18日，摄于美国羚羊谷 图片显示的质量是图床的 75 %，这是默认值。如果调到 100 %也可以，但是流量和访问速度就不好说了。 手机与电脑显示的色彩有差异。 因为备案问题我选择了东南亚地区，不知速度有何影响。
设置七牛云图床也遇到的2个坑：
一是 HTTPS 与 HTTP 匹配的问题，要保证网站与图床嵌套协议一致，否则图片无法显示。 不少教程说七牛云的SSL证书要收费，但我用了自己阿里云的免费证书，升级到HTTPS也不需要花钱。 第二个坑是图片水印的问题，我一直加不上，提交了工单，等回复。 第二天的回复是：要加后缀，客服把介绍链接发了一遍。我问客服有没有自动加入的方式，客服说没有。 PicGo 里有添加后缀的选项，可以解决每次手工添加的问题，这七牛云的客服不想说呢，还是不想说？ 吐槽所有的教程，包括七牛云自己的说明文档。写的看起来又详细又专业，小白的我说实话没看懂。为什么不能简单直接地告诉我们： 第一步，设置样式分隔符，譬如- 第二步，设置图片样式名称，譬如blog 第三步，在图片链接尾部添加，譬如-blog ICP备案 ICP备案是国家对从事互联网信息服务的企业与个人提出的要求，并制定了明确的法律法规。七牛云可以选择海外的存储区域，可暂时规避备案问题。不知为什么我很烦备案，要不是GitHub的图床国内看不了，我还真是懒得弄。但是研究之后，我还是放弃了。
流程写在这，以备不时之需。首次备案流程如下：
访问接入 商备案系统 注册用户名和密码，然后登录接入商备案系统 填写备案相关信息并提交 个人主办网站，除如实填报备案管理系统要求填写的各备案字段项内容之外，还应提供如下备案材料： 网站备案信息真实性核验单。 个人身份证件复印件，如身份证（首选证件）、户口薄、台胞证、护照等。 接入服务商现场采集的个人照片。 网站从事新闻、出版、教育、药品和医疗器械、文化、广播电影电视节目、宗教等互联网信息服务，应提供相关主管部门审核同意的文件（加盖公章）。 网站所使用的独立域名注册证书复印件。 接入商审核 接入商审核通过后，通信管理局审核 通信管理局审核通过，下发备案号；审核不通过，返回接入商 有人推荐又拍云，我注册了一半，放弃了。他们没有备案的不能绑定域名，选择海外加速，又提示“因海外加速产品升级调整，已暂停创建海外加速服务。”
刚写完这篇文章看到这样一则消息蹦出： 注 …  </content></entry><entry><title>Hugo 极简搭建指南-成功版</title><url>/post/first-blog/</url><categories><category>博客</category></categories><tags><tag>IT</tag><tag>教程</tag></tags><content type="html">  本人纯小白一枚，完全零基础开始搭建个人网站。期间遇到各种大坑小坑无数，终于在熬过几个深夜后，搭建成功!!！
选择 Hugo 这一静态网站生成器，图的就是它的简单。所以本地 blog 搭建没有任何难度。而在部署 Github 个人页面时遇到了巨大的阻碍，第二个阻碍则是主题的部署。
部署 Github 个人页面时遇到的大坑，现在总结起来有这么几个原因：
其一，教程作者基本都是 IT 从业者，他们随口略过的步骤，恰恰是小白无法逾越的鸿沟。 其二，网上教程虽说无数，但作者水平不一，要求不同，导致搭建方式也各有不同。而小白在一个教程里遇到不懂的步骤，换到另一个教程，就很容易将事情复杂化。 其三，时间问题。随着时间的推移，网站内容、代码的更新，使得教程无法一一对应，这对小白来说，也是无比痛苦的事情。 其四，有些问题是不能被 google 或 baidu 搜索到的 其五，个人电脑系统不同。Mac与Windows系统对应教程的差异，不利于小白一步一趋的跟随。 主题的部署难度相对要小一些。主要是 theme、baseURL 的名称要搞对，多看说明文档。虽然还有很多不懂没搞明白的，但只要网站搭建起来，后期再慢慢调试吧。
1. 准备工作 我的电脑是windows系统，所有的软件以此为基础 Hugo 下载安装 打开 Hugo 官方 GitHub 的 Releases 页面，选择最新的版本下载（选择hugo_xxx_Windows-64bit.zip 或为了便于修改主题使用 extend 版本） 将压缩包内的 hugo.exe 文件解压至某个文件夹目录下。譬如： D:\hugo\ 设置 Hugo 的环境变量 在 文件资源管理器 （即 我的电脑 ）中空白处点击鼠标右键，打开属性。 依次点击 高级系统设置 -环境变量 ，双击打开系统变量中的 Path 。 在环境变量界面中双击空白行，添加 D:\hugo\ ，点击确定。 打开命令提示符，输入语句： hugo version 。以确认 Hugo 是否安装成功（如果安装成功就能看到版本号） Git 下载安装 打开 Git 官方页面，选择相应版本。为了不增加电脑负担，我选择了 64 位的 Portable 版本，代价是使用相对复杂。 启动 git-cmd.exe GitHub Desktop 这个软件是因为主题名称没设置对，其他文件都上传了， …  </content></entry><entry><title>世界，你好！</title><url>/post/hello-world.html</url><categories><category>博客</category></categories><tags><tag>Hugo</tag><tag>开始</tag></tags><content type="html">   “让无聊的人生再次变得有趣起来。”
祝你好运，相信你会喜欢上 Hugo 建站的旅程！
  </content></entry><entry><title>About Hugo NexT Origination</title><url>/about.html</url><categories/><tags/><content type="html">  Hugo NexT organization is formed by many friends from all over the world who love the theme and style of NexT, so that this theme can continue to be carried forward in the Hugo engine. Welcome to join us!
Our vision Keep the classic black-and-white collocation of NexT &amp;amp; keep easily and powerful features.
  </content></entry><entry><title>关于 Hugo NexT 组织</title><url>/about.html</url><categories/><tags/><content type="html">  Hugo NexT 组织是由众多喜爱 NexT 主题及风格的世界各地友人共同组建而成，为的就是让这个主题继续在 Hugo 引擎中也能得到发扬光大，在此也欢迎你的加入！
我们的愿景 延续 NexT 经典的黑白调搭配，保持简单的易用性及强大的功能。
  </content></entry></search>